РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:10 Гостья 1: Я так подумала, что было бы классно, учитывая предыдущие наши разговоры, осветить такие три темы актуальные сейчас. Это как на данный момент распространяется информация, какими способами навязываются те или иные шаблоны. Разные способы вообще восприятия информации, которые опять же навязываются, формируются у людей. И третье, это тоже такой актуальный в моём случае вопрос, как не молчать? То есть в пятой программе мы действительно задели за живое, но я почувствовала, что миллиарды молчат, и хочется разобраться, как не молчать, и для себя тоже.

00:54 Жанна: На самом деле часто возникает вопрос, как не молчать. Очень многие люди задают вопрос, почему, что я могу сделать. То есть мне не хочется молчать, но животное во мне подменяет: что на митинг выйти, или устроить какое-то движение, или… озвучивали такое - читают люди книгу и воспринимают её по-своему - создания супергероев, какой-то закрытой общины или ещё чего-то. То есть это как раз увод в сторону, абсолютно никому не нужный и, наоборот, нужно от него уходить.

01:32 Гостья 2: На самом деле у меня эти вопросы все возникали: что делать, как сделать много добрых дел. И я постоянно дёргалась: вот надо сейчас доброе дело сделать, надо сейчас. Пока я не прочитала книгу «АллатРа». То есть до этого я читала другие книги Анастасии Новых, и у меня появилось понимание о том, что природа человека двойственна, есть животное начало, есть духовное. Но я понимала, что эти понятиях я просто знаю, но я не чувствую. То есть знаю информацию, знаю слова, но у меня нет внутреннего понимания этих слов. И когда я прочитала книгу «АллатРа», начали происходить просто удивительные вещи. То есть, если можно, я сейчас поделюсь.

02:13 Жанна: У меня по этому поводу возникла такая ассоциация, которую тоже можно раскрыть именно по поводу добрых дел. Она просто очень хорошо вписывается в контекст: когда человек делает добрые дела, не имея внутренней опоры, а отталкиваясь от внешнего. Вот тебе очень часто пишут письма: “Я делаю добрые дела, почему же мне ничего не возвращается?” И вот это состояние, с которым делают, почему оно возникает? Потому что люди делают добрые дела внешне, а на душе у них кошки скребут. И как можно считать это дело хорошим? На самом деле, какое это хорошее дело, если тебе плохо от того, что ты делаешь? То есть ты делаешь какое-то одолжение, непонятно кому, непонятно зачем, для того, чтобы тебе твоя гордыня корону натянула? То есть человек не делает добрые дела, человек вообще ничего, по сути, не делает, а наоборот служит проводником Животного начала.

03:13 Гостья 2: Да, правильно. И на самом деле после книги «АллатРа», после её прочтения, я уже читаю её не первый раз, я читаю второй, но я уже второй раз читаю более вдумчиво, анализирую каждый абзац, каждое слово. Но когда я прочитала книгу и начала общаться с вами, с другими ребятами, я поняла, что много слов, которые я знаю, у меня нет их понимания. У меня есть только слова. И те же «сделай доброе дело, оно вернётся». В этих словах очень глубокий смысл, на самом деле, если понять его внутрене, и ты не будешь ждать от другого человека. То есть книга открывает новое понимание, когда ты работаешь над собой.

03:51 Жанна: Вот сюда очень хорошо вписывается фраза «Добро порождает добро». И причём именно, знаешь, оно вернётся. Кому оно вернётся, как оно пойдёт? То есть оно просто расширится. Оно порождает. Оно порождает добро.

04:05 Гостья 2: Понимаешь, когда ты эти слова начинаешь чувствовать и знать, о чём речь, ты уже живёшь ими. Получается, ты их не просто повторяешь или не просто ставишь галочку над добрыми делами.

04:16 Жанна: Открываешь свой цитатник хороших слов и добрых дел... Добро возвращается, так надо сделать. Я сегодня сделала добрые дела, когда же оно вернётся? Так по календарику, да?

04:24 Гостья 2: Ну да, мы шутим, но суть в том, что...

04:29 Жанна: Мы шутим, а для многих людей это действительно является какой-то тупиковой ситуацией, ведь они не понимают самого главного, то есть для чего делать, кто ты и для чего ты это делаешь.

04:43 Гостья 2: Вот вопрос, кто я. Я вам скажу честно, раньше у меня его не было. Я просто существовала себе, строила какие-то замки, семью, что-то строила, что-то делала. И он у меня возник, он стал таким острым для меня после прочтения книги. Потому что, когда начинаешь делать практику, которая в книге, когда начинаешь в каждом дне отслеживать то, что описано в книге, атаки животного начала, как с ними можно бороться, кто ты вообще есть, кто такой человек, какая конструкция человека интересная в невидимом мире. То есть об этом даже не задумываешься. Когда ты начинаешь себе задавать вопрос, кто я? Как было в передаче, что подошел к зеркалу — ты же не тело. И этот комплекс накапливается, накапливается. Очень интересно, на самом деле, стало жить. Стало жить интересно. То есть ни одного дня не проходит в пустую, какой-то появился настоящий интерес к жизни.

05:42 Жанна: Которую ты сам строишь и наполняешь, причём внутренними составляющими.

05:47 Гостья 2: Очень классно. В книге давно очень много образных ассоциаций по разным темам, по тому же строению человека, откуда мысли, формирование чувств. Там очень интересные ассоциации. И сейчас я заметила, что я в любой ситуации, которая происходит в жизни, сама начинаю ассоциации какие-то видеть. Сегодня, например, ехала в машине, в пробке стою. У меня на GPS красненькая такая штучка, и передо мной другая машина находится. И я, оп, узкий взгляд на вещи - другая машина, проезда нет. А потом широкий взгляд на вещи - а впереди-то зелёная полоса, впереди дорога свободна. То есть не зацикливаясь на мелочах, ты видишь больше. Так же, как и в карте, масштаб уменьшаешь, ты видишь, что вот зелёная дорога, до твоей цели есть путь, если ты не уперся в красное. То есть не поддавайся на атаки животинки.

06:39 Жанна: Ты знаешь, мне очень сильно понравился твой пример, который можно использовать не только в машине. Ты водитель, ты передвигаешься на автомобиле, и он очень хороший и показательный. Когда ты куда-то спешишь, даже может и не спешишь, а тебе нужно в какое-то определенное время попасть в конкретное место. И ты едешь и думаешь, как бы быстрее доехать, как бы быстрее доехать, как бы быстрее доехать, а на самом деле надо же просто ехать. Просто едешь и доедешь. У тебя есть цель. Можно провести аналогию, если ты занимаешься духовным. Если ты занимаешься духовным, то ты накручиваешь себя. Я занимаюсь, занимаюсь, то есть больше, больше, больше. Вот это гонка. Гонка зачем? Непонятно. Время тратится, всё впустую, ничего не происходит. Зато у тебя именно кипиш. У тебя такое впечатление, что ты ничего не успел сделать. У тебя много дел, но ты ничего не успеваешь. И вместо того, чтобы просто жить, ты копаешься в этом. Вместо того, чтобы просто ехать и доехать. Даже когда ты разговариваешь с человеком, знаешь, часто бывает, если ты видишь, что человек на животной стороне или у него какая-то проблема, что-то обдумывает, а ты пытаешься с ним говорить, пребывая постоянно на волне, общаясь в таком открытом формате, когда ты не хочешь ничего скрывать, потому что ты в первую очередь уже понимаешь, что оно такое, что оно из себя представляет и как оно уводит. То есть человек тебя не слышит, частый такой момент, ты знаешь, что ты ему говоришь то, о чëм он тебя спрашивает, но он даже не слушает, он даже не слышит то, что он хочет знать, потому что животное не даёт.

08:35 Гостья 2: Ты упомянула два важных момента — подмена и уводит. На самом деле, когда начинаешь в своей жизни каждый день анализировать, от кого у тебя мысли, что за мысли приходят, почему такая мысль, кто во мне что хочет сравнивать, завидовать или страдать, или пытаться успеть. И вот это «заниматься духовным» — это же и есть подмена животинки, когда ты начинаешь что-то чувствовать. Я начала делать медитации регулярно, потому что раньше я воспринимала их несерьёзно, скажем так, я не видела в них глубокого смысла, я “занималась”. А сейчас я понимаю, что каждая медитация — это шаг, это работа, это вперёд, движение. Я начала делать их регулярно. И когда я это начала делать, я начала чувствовать реально атаки от животного начала, которые в течение дня, как только вот вышла из медитации или у тебя хорошо получилась медитация, начинает нам подкидывать мысли. А мысли какие были? В самом начале у меня были мысли сомнения вообще в том, что невидимый мир существует, что Духовный мир есть, что я — это не просто тело. У меня реально были сомнения, потому что где он? Я его не вижу.

09:56 Жанна: Можно сейчас на этом моменте остановиться. Почему так происходит? Ведь ты же уже знаешь, почему так происходит. Кто не видит невидимый мир? Почему он для него не существует? Почему всяческие преграды возникают именно на пути этого исследования невидимого мира, исследования своих чувств, которые именно внутри? То есть которые ты действительно можешь открыть, только искренне обратившись к ним.

10:21 Гостья 2: Да, и самое интересное, что как только что-то почувствуешь настоящее, мне животное начало начинало всегда подбрасывать, вплоть до того, что это тебе приснилось. То есть оно не хочет признавать это, оно закрывает, затирает от Личности эти понимания, эти осознания, этот опыт. И оно прикрывается даже тем, у меня такое было - “занимайся духовным”. Мне Животное начало говорило: “Давай заниматься уже духовным”. То есть оно не боится взять никакие слова, которые для моей личности что-то значат, и начать ими на меня влиять, или давай вернёмся в состояние. То есть я чётко понимала, что животное начало меня хочет вернуть в состояние. Какое состояние? Куда?

11:08 Жанна: Самое главное — это процесс, правильно? То есть вернуть каким образом? В панику бросить?

11:11 Гостья 2: Да, чтобы я об этом думала.

Ой, я не в состоянии. И вот этих подмен очень много. И у меня в связи с этим начал появляться страх. У меня даже были мысли, а что будет, когда я прикоснусь к Духовному миру, когда я почувствую по-настоящему свою Душу, когда я начну общаться с людьми, которые тоже это искренне чувствуют. Мне было страшно, что что-то должно в жизни произойти, что-то должно такое «бабах» или не «бабах». И ещё, что это сложно, что это должен быть какой-то шаг, такое усилие, мегаусилие, и это должен быть шаг такой серьёзный, и всё в твоей жизни изменится. Оно меня на трёхмерность переводило, что в моей трёхмерной жизни что-то изменится. Я рисовала себе самую худшую картину. То есть оно страшило. Для чего оно страшило? Это всё прорабатываешь каждый день, ты чувствуешь. И когда начинаешь чувствовать реальность, это всё кажется пустым... По сути же ничего не изменилось. Да, я работаю над собой. Когда начинаешь жить духовным, ты там всегда, тебе туда, ты хочешь к Душе своей, ты хочешь отдавать Любовь. Отдавать Любовь. И всё.

12:22 Жанна: И ты не думаешь, как её отдавать? Она просто есть и она переполняет. То есть ты не то, что хочешь отдавать, она сама из тебя просто как фонтаном, как будто у тебя неискончаемый источник где-то внутри, и ты просто хочешь, не хочешь, а отдаëшь. Ты по-другому не можешь уже. Тебе хочется, опять-таки хочется, кому чего хочется.

12:47 Гостья 2: Такое слово, которое можно использовать в понятии животного мира и в понятии духовного.

12:54 Жанна: Ты не хочешь, ты просто это делаешь.

12:57 Гостья 2: Самое интересное, что не то, что не стало хуже, а стало намного интересней, намного легче, намного свободней, намного реальней. Эти страхи, они растворились. Насколько они были тяжёлыми, сдавливающими, сужающими. Конкретно был страх.

13:20 Жанна: Бескомпромиссный какой-то.

13:21 Гостья 2: Не лезь туда. Ты что? Ты смотри. Оно не знало, чем аргументировать, но оно меня останавливало. И как только ты отказываешься. Причём у меня перед медитациями это всё было. Отказался раз, отказался два, день провёл, не отдавая, а просто делая, живя духовным. И потом они так же исчезли мгновенно. То есть насколько это иллюзорно. А ничего, по сути, не изменилось. Изменилось только внутреннее состояние. Я начинаю ощущать настоящее что-то. Понимаешь то, что широкое, оно всеобъемлющее.

14:03 Жанна: Ты чувствуешь правду внутри. Ты её прямо чувствуешь, потому что это живой источник, который действительно тебя наполняет изнутри. И он даёт тебе силу, и ты это понимаешь, ты это чувствуешь, ты это знаешь. Получается, что оно просто есть всегда с тобой, и оно никуда не денется. Ты можешь споткнуться, можешь повестись на животное, но оно от тебя никогда не уйдёт. Оно всегда есть, только обратиться к нему и всё.

14:31 Гостья 2: Оно всегда есть. И животное, с одной стороны, всегда есть, но и духовное всегда рядом. В зависимости от того, что ты выберешь, то и будет с тобой рядом каждый день. Классно ты так сказала.

14:40

Моя жизнь ещё не началась

Хотя моему телу

Уже много лет

А я совсем не умею…

Чувствовать

У меня не получится

Я не смогу

Это очень трудно

Я слабая

Эти мысли уже достали

Животное начало

Ненавидит

Когда я делаю

Медитации и духовные практики

А я, слушая его,

Начинаю

Ненавидеть себя

Глупо? Согласна

Ведь я - не животное

Тогда почему я боюсь чувств???

И сомневаюсь в реальности духовного мира?

Что меня держит в иллюзиях материального?

Почему желания настолько глупы?

А ведь эти вопросы

Диктует от страха животина! Чтобы отвлечь

Я, личность, могу только быть

Я объявляю войну

Животному началу

И иду вперёд

К свету

К духовному миру

По зову души

Я делаю медитации

Открывая себя

Потому что в духовный мир нет доступа только…

Для животного начала

А я - личность

Я воин

И со мной…

АЛЛАТРА

16:23 Гостья 2: На самом деле, я сейчас второй раз читаю книгу и открываю для себя предложения, места в книге, которые я как будто бы не читала. Понимания, они приходят в каждом дне. То есть я читаю статью, приходят понимания, в общении с людьми. Это невероятно. Ты чувствовать начинаешь людей. Это вообще очень классно. И ничего страшного в этом нет на самом деле. Когда начинаешь идти, не сдаваться, и работать над собой, и вперёд, искренне идёшь, искренне хочешь. Я почему это говорю? Потому что я это реально пережила на своём опыте. Мне было реально тяжело, потому что я слушала Животное начало, а с ним всегда тяжело. И эти слова, я их пережила. И вот эти маленькие победы над собой. Сколько было мыслей о других людях, что вот тот плохой, тот плохой. Кстати, у меня вчера буквально пришла такая ассоциация про то, что животное начало делает из людей врагов друг другу. То есть животное начало делает из людей врагов. И я представила себе, такой образ пришёл, что есть человек. Если я смотрю на него через призму Животного начала, то передо мной есть такая плёнка, которая искажает лица. Я через неё вижу страшного человека, вот такого самого страшного. Но я тут же понимаю, что за этой плёнкой нормальный человек. Мой естественный инстинкт, если представить себе это в трёхмерности, я буду пытаться обойти эту плёнку, хоть на секундочку туда заглянуть, на того хорошего человека, на красивого, нормального. Буду стараться её убрать, потому что через эту плёнку мы враги. Животное начало — это же всё: зависть, гордыня, вообще всё, сравнение. И получается, что просто отодвинуть это, взглянуть внутрь, туда, в того красивого человека. Пришло осознание, что когда мы не слушаем животное начало, мысли от него, эти поддёвки, планы, которые оно строит, разговоры, которые оно продумывает наперёд, желания проманипулировать, чтобы тот сказал так, а ты себя показала с лучшей стороны, а тут надо себя так повести, чтобы тебя пожалели, а вот тут нужно то-то, то-то. И вот оно вечно шепчет, шепчет, чтобы манипулировать другими, причём очень незаметно. И когда ты начинаешь от этого отказываться, ты просто видишь сразу того человека хорошего, всегда хорошего, и тебе хорошо, и ему хорошо тоже.

19:03 Жанна: И тебе ничего от этого человека не нужно. Ты просто смотришь и любишь, тебя переполняет любовь. Независимо от того, на какой волне он находится, ты понимаешь, что у тебя любовь. Ты фиксируешь всё, что происходит, но ты не оцениваешь это с позиции животинки, как можно здесь манипулировать или как можно здесь что-то своё провернуть, какие-то сделки мелкие. Да, я понимаю, что-то это плохо, но давай, давай немножечко, чуть-чуть, и у нас всё будет хорошо. На самом деле, это как раз и есть тот враг, о котором ты говоришь, потому что он существует только внутри нас. Внешнего врага нет ни у кого. И, по сути, даже никто не может тебе быть врагом, даже никто этого не хочет. То есть, по сути, Личности, ей всё равно, у неё другая цель, у неё другая жизнь, у неё вообще никаких претензий к этому миру не может быть. Претензии все у животного. Оно хочет больше, оно хочет власти, оно хочет манипулировать, оно хочет выглядеть всегда шикарно, на высоте.

20:25 Гостья 2: И оно подменяет очень ценные понятия. Ведь давайте посмотрим слово «свобода». Где оно сейчас? Что из него сделали люди? Когда доминирует животное начало, слово «свобода» приобретает совершенно другой окрас. Любовь. Где та Любовь, которая настоящая, внутренняя? И слово «Душа».

20:50 Жанна: А ты подумай над словом «Друзья».

20:52 Гостья 2: Друзья.

20:54 Жанна: Взаимоотношения и дружба, оно стало настолько потребительским понятием. Если ты мне друг, значит ты мне должен. Если ты мне жена, ты мне должна. Если ты мне муж, ты должен. То есть оно всегда внешне какими-то обязанностями награждает других людей. То есть ты живёшь, ты хочешь, не ты хочешь, животное хочет так устроить всё, чтобы он король на троне, а все вокруг просто вот пресмыкаются.

21:27 Гостья 2: Интересный момент про семью. Те, кто говорят, что у меня плохо всё в семье - то понятно, что их подавляют, этих людей. А когда человек говорит, что у него всё хорошо в семье, у него классная семья, у него такая жена! То есть, получается, что это животное начало этого человека, оно манипулирует другими людьми в семье, и ему поэтому хорошо. У меня тоже есть опыт семейной жизни, и очень интересно наблюдать за проявлениями, особенно с детьми, как я, слушая своё животное, хочу ими командовать, манипулировать. Причём это происходит на каких-то шаблонных уже установках, я даже этого не замечала. «Сядь, иди, сделай, меня не волнует, что ты хочешь, я хочу так». Это же манипуляция. И в этот момент я проводник животного начала, животного разума, вот этой силы. Я проводник. То есть вокруг меня что происходит? Множатся те же проводники. А смысл? Что такое хорошее настроение? Быть в хорошем настроение. Спрашиваем у друзей, друг у друга, какое у тебя настроение, хорошее или плохое. Я задумалась об этом и поняла, что хорошее настроение — это эмоция от иллюзии. То есть, либо ты думаешь о чём-то хорошем, у тебя хорошее настроение, что было хорошее когда-то, либо ты готовишься к чему-то хорошему и вот у тебя эмоция на этот счёт, либо о другом человеке ты думаешь. В общем какая-то иллюзия либо прошлого, либо надежда на будущее, нет настоящего, как бы здесь и сейчас уже нет. И это эмоция поверхностная. А по сути, получается, человек может быть либо проводником духовного, либо проводником животного.

23:10 Жанна: Ты знаешь, очень частый вопрос, как жить в дне чувствами? Вот как можно жить в дне чувствами? Вот я хочу, и я постоянно думаю о том, как мне жить в дне чувствами, если у меня такой поток мыслей. Что мне совсем никакие мысли не думать? То есть возникают вопросы, а как вообще ни о чём не думать или как это чувствами жить?

23:38 Гостья 2: Это тот же страх, о котором я говорила. Похожие очень мысли, которые и у меня были. Как это можно ничем не париться? Как это можно просто ехать? Как можно ни о чём не думать? Это страх. Это животное начало говорит тебе, что что-то изменится глобально. Для того, чтобы жить в каждом дне чувствами, должно что-то произойти. А ничего не должно произойти.

24:04 Жанна: На самом деле я тоже думала над этим вопросом, как его донести, как его разложить по полочкам для того же сознания через слова, объяснить само понимание чувствами, как жить. На самом деле первичны всегда чувства. Ты всегда чувствуешь, что происходит. Даже то же настроение, о котором ты говоришь, оно же зависит от нашего внутреннего восприятия. Ты изначально чувствуешь и хорошее, и плохое. То есть, что происходит с людьми, и как ты с ними общаешься. Кто-то нагрубил, будучи на животине. Ты мог поддаться, мог не поддаться. Ты всё это понимаешь. Происходят какие-то ситуации каждый день, потому что очень много людей, очень много ситуаций, очень много всего происходит. И получается, что ты сначала чувствуешь, А потом мозг, если его что-то не устроило с позиции животного, то есть животное видит, этот человек на животном, значит, он плохой, он что-то против тебя задумал, он там и начинается вот этот поток мыслей, которые не соответствуют действительности. У человека может быть какая-то своя проблема, он думает, что против него кто-то настроен, что у него что-то не так, что у него что-то не получается. Это то, как работает животный разум, то есть именно животное зацикливает каждого на себе. Сужает. Вначале ты почувствовал, ты зафиксировал, что происходит в общении с человеком или что угодно - может о тебе кто-то подумал, а у тебя уже раскрутилась какая-то сущность, ты вдруг почувствовал, что что-то не то. И мозг начинает подменять поток мыслей. Откуда появляется поток мыслей? Он же зарождается не здесь, не по факту - что-то в трёхмерном случилось и зародились мысли. Не так же происходит, правильно? Они приходят.

26:03 Гостья 2: У вас внезапное состояние депрессии.

26:05 Жанна: Да-да-да, то есть провал, скачок. Вроде хорошо было, потом хоп, и уже как-то плохо, и ты даже не понимаешь сначала почему. Животное. И мозг, как инструмент от животного начала начинает тебе аккумулировать идею за идеей, именно плохие мысли. За какую зацепишься? Во-первых, оно всё знает, оно же полностью фиксирует твою жизнь. Если ты занимаешься духовным, у тебя сейчас направление духовное, ты чувствуешь, что ты делаешь медитации, у тебя получается, ты чувствуешь эти всплески. И тут ты почувствовал, что-то не то. Закрадывается мысль, что у тебя ничего не получается.

26:52 Гостья 2: Мысль о себе

26:54 Жанна: Ты же занимаешься духовным, но тебе сейчас плохо. Значит, ты плохо занимаешься духовным, значит, у тебя ничего не получится, ты вообще ничего не умеешь и ничего не можешь. И это всё, чем ты занимаешься туфта((глупость, ерунда)). Оно вообще ничего не стоит, потому что ты же видишь, что тебе плохо. То есть оно сужает вокруг себя ситуацию, эгоцентризм появляется. Таким образом строится собственный мир, иллюзия появляется. Изначально появилось чувство, ты почувствовал, но в мире происходит очень много всего, что не касается Личности, то, что происходит вне. То есть вообще никак не касается Личность. Есть главный вектор, есть главное направление, и не нужно эти чувства, то, что ты чувствуешь других людей, то, что ты чувствуешь, что происходит. Ведь каждый день умирают люди, происходят катастрофы, которые тоже не остаются незамеченными на невидимом уровне восприятия. Как человек, который живёт в этом мире, ты можешь прочувствовать многое, ведь у тебя многосложная конструкция. Есть люди чувствительные, есть нечувствительные. Это вообще может зависеть от чего угодно. Я имею в виду плохие проявления, то есть какой-то дискомфорт. Ты прочувствовал его, хотя у тебя якобы была волна.

28:24 Гостья 2: В книге же написано, что сущности взаимодействуют друг с другом. В книге это чётко описано, что у человека есть эти четыре сущности в его невидимой конструкции, и они взаимодействуют. Если я думаю о человеке хорошо, активируется передняя сущность, и у того человека активируется тоже передняя сущность. Почему бывают внезапные звонки друг к другу, не договариваясь? А если я думаю о человеке плохо, завидую, злюсь и так далее. Я, получается, своими мыслями активирую сущность у человека. То есть это может быть даже не в таких глобальных проявлениях, а в локальных, человек-человеку. А тому может внезапно стать плохо, потому что о нём я думаю сейчас плохо.

29:08 Жанна: Вот именно, как жить чувствами? Вот вопрос. Если понимать всю эту гамму происходящих событий, то есть для себя в сознании разложить это знание. Оно есть, потому что существует невидимый мир, существует всё наше окружение и вообще это всё, оно есть. Правильно? Как мне кажется, именно чувствами жить — это не подменять их на мысли. Ведь основной поток и порыв, и сила, и всё идёт от Души, правильно? Мы живём за счёт Души, Душа главная. Душа даёт нам силы на всё. И если слушать вот эти глубинные чувства чистые, то почему-то ты знаешь, что тебя никто не может обмануть, когда ты на хорошей волне.

29:56 Гостья 2: На самом деле стали происходить такие интересные вещи, когда ты на духовной волне, когда не ведёшься на эти мысли, реально от них отказываешься. Я расскажу по своему опыту, что когда ты на духовной волне, ты начинаешь чувствовать другого человека, появляются какие-то, можно сказать, экстрасенсорные способности, потому что ты видишь человека. Ты понимаешь, на животинке он или нет, ты начинаешь понимать, о чём он думает, какой это поток. Начинают происходить какие-то невероятные вещи. То есть ты просто ничего не делая, начинаешь видеть, ты начинаешь знать, что он думает, не договариваясь с ним. Очень же часто мы говорим одновременно одно и то же слово, одну и ту же вещь берём, делаем какое-то действие, не договариваясь, которое невозможно сделать, не договариваясь на самом деле.

30:58 Жанна: Причём независимо, сколько мы общаемся - три дня подряд, то есть с утра до вечера, или ты встречаешь его раз в полгода.

31:05 Гостья 2: Вообще независимо. Например, ты скидываешь сообщение, когда мне нужна именно эта информация. Какие-то открываются вот такие возможности, способности, я даже не знаю, как это можно назвать - побочный эффект от занятий духовными практиками, от работы над собой. Это очень интересно наблюдать, потому что ты уже видишь человека, ты видишь его состояние, ты чувствуешь, ты знаешь, какое у него состояние. И тебя обмануть невозможно получается. И ты не можешь никого обмануть. Получается, что есть много ребят, которые начинают чувствовать вот эти вещи. Можно сказать, что они начинают читать мысли. Потому что видно, что человек думает о тебе или не о тебе. Всё равно это видно становится. И когда в таком кругу ребят общаешься, во-первых, повышается над собой контроль. Понимаешь, что эти люди это понимают. И что если ты на животинке, то ты никого не обманешь. Ты становишься честным даже перед самим собой. Лучше эту мысль высказать сразу или просто отказаться и не вестись. Ложь исчезает.

32:09 Жанна: Тоже заметила по себе. То есть происходит хорошая медитация вечерняя. Реально ты вышел на хорошую волну, на расширение сознания. И ты в таком состоянии и уснул. Такое впечатление, что и всю ночь продолжается вот это вот… То есть оно зреет, понимаешь? Оно как бы происходит, вот что-то на невидимом уровне продолжает происходить, потому что ты делаешь выбор в сторону духовного, и оно отвечает, оно как бы здесь, и ты его чувствуешь в присутствии. И такое впечатление, вот ты просыпаешься, и ты наперёд знаешь, что будет происходить в дне, то есть с какими людьми ты встретишься, что ты будешь им говорить, что они тебе скажут, что будет вообще, как будет выстроен план дня. То есть полностью ты понимаешь, что и зачем, и ты можешь либо прожить по сценарию, либо что-то подкорректировать, либо что-то изменить. То есть ты это просто фиксируешь. Вот оно есть у тебя, как расширенная картинка. Потому что ты видишь людей, и видишь реально то, что ты говоришь. Ты их чувствуешь. Человек не успел ещё сказать, а ты уже понимаешь… Ты знаешь даже, что он скажет. Ты уже знаешь. Мало того, что ты знаешь, ты можешь это уже применить на практике. То есть получается, что он тебе что-то рассказывает, пребывая под влиянием животного в нём - она-то всегда видна, и она пытается увести. Даже когда ты можешь прямо сказать или дать совет, если человек спросит его, а животинка уводит и тут же подменяет. Человек хочет выглядеть, казаться, животинка хочет казаться. И сразу видно, что это не оно, ты фиксируешь это. Ты фиксируешь полностью, как будто бы все мысли человека, как открытая книга. И ты, понимая вот это, сам начинаешь то, что ты говоришь. Ты ответственность свою понимаешь, потому что на самом деле у многих людей проявляются такие способности. Это экстрасенсорные способности, но это побочный эффект от медитации.

34:32 Гостья 2: Но, кстати, это прельщает животинку с одной стороны, потому что животинка за это цепляется и говорит «Вау, как мы уже с тобой умеем». Но я понимаю чётко, что это животное начало, это животинка, это её мир. И да, они появляются, это всё есть. И реально чувствуешь, что человек тебе хочет сказать. И что он от тебя сейчас хочет? Выбить на другую волну. Что он от тебя хочет? Человек искренен, он стремится к Душе, и он искренне хочет что-то просто попросить, просто поговорить даже. То есть слова как-то сами по себе берутся. Я не знаю, что ему сказать, какая-то ситуация. Я начинаю что-то говорить.

35:12 Жанна:Ответы приходят сами.

35:14 Гостья 2: Ответы приходят именно те, что тот человек хочет услышать.

35:32 Жанна: Тоже по поводу каких-то событий. Зачастую происходят стандартные ситуации. Вот я, общаясь с людьми, я поняла такую вещь, что очень многие люди планируют свой день. Как можно запланировать свой день? Вот для меня план и что-то подобное, списки каких-то дел. Но зачастую происходит всё по другому сценарию. То есть человека что-то там не успел или что-то не получилось, и он расстраивается по этому поводу, потому что он как бы планировал, он что-то хотел. Понятно, что нужно организовывать своё время, это без вопросов. Но когда ты на волне, тебя ничего не зацепит. И это планирование, оно нужно только для того, чтобы зафиксировать какие-то дела, которые ты должен успеть сделать. А происходит как? Что-то нужно делать, и человек за 12 часов до того, как ему надо что-то сделать, он об этом думает, обдумывает детали - он уже там, он не живёт ни здесь, ни сейчас, его уже нет. То есть время уходит, непонятно, чем он занимается, зачем это делать? А по большому счёту практически все люди делают это, не договариваясь, да? То есть животное начало уводит в сторону даже тогда, когда вроде как хорошее дело должен сделать, а ты уже переживаешь, что оно не получилось.

36:43 Гостья 2: Ну да, чаще всего, ты ещё тогда так переживаешь, что потом, когда надо будет его делать, ты уже, “фу, я уже столько переживал, что же сейчас делать?“

36:50: Жанна: И у тебя уже и незнание, как это делать правильно. Но когда ты находишься на этой стороне, когда ты понимаешь и находишься на духовной волне, ты вообще не думаешь, как ты будешь это делать.

36:57 Гостья 2: Да.

36:58 Жанна: Ты садишься в хорошем настроении, на хорошей волне, в хорошем состоянии.

37:04 Гостья 2: Просто начинаешь делать.

37:05 Жанна: Ты делаешь, и ты сам удивляешься, как так вышло! Вот это да! Это как в каждом дне, в каждой медитации. Но когда ты готовишь себя, что вот, я знаю, у меня в прошлый раз хорошо получилась медитация, значит, я сейчас сделаю, и будет у меня тот же эффект. Неправда. Если это появилось, всё, ничего не получится, потому что ты слил уже силу на своё животное, потому что это ему что-то хочется…

37:33 Гостья 2: То же самое можно сказать и про мысли, что если я буду сейчас делать духовную практику, то я смогу читать мысли других.

37:39 Жанна: Не получится.

37:42 Гостья 2: Это есть, этот эффект есть, это реально присутствует и реально есть люди, стремящиеся к этому. Я пока удивляюсь этому, потому что мне это очень интересно. Человек подходит, и ты видишь, что в нём происходит. Но если ставить эту способность за саму цель, то ты же продолжаешь служить животному разуму.

38:02 Жанна: Это гибельно.

38:03 Гостья 2: Ты не продолжаешь жить ради Души.

38:08 Жанна: На самом деле жить, строить свою жизнь. Ведь если ты действительно с чувствами подходишь к медитации, к собственной жизни, если ты ответственно подходишь к тому, что ты строишь жизнь, что ты не занимаешься духовным, ты живёшь этим, и у тебя появляется чёткое знание, знание, как нужно правильно, ты доверяешься чувствам, ты знаешь, что будет всё в лучшем свете, оно будет происходить именно по запланированному, только с духовной стороны, оно будет тебя вести. То есть оно знает, ты всё равно не можешь полностью видеть весь исход всех людей и всю составляющую невидимого мира. Всё ты не можешь охватить. Зато если ты полагаешься на чувства, они тебя всегда выведут тем путём, который будет оптимальным для твоей Личности. Ты сможешь в этом дне реально строить Жизнь. И ты это знаешь.

39:08 Гостья 2: Формировать жизнь.

39:09 Жанна: А не смерть.

39:09 Гостья 2: Это слова звучали и в пятой передаче, они звучали несколько раз. Формировать жизнь, а не смерть. Когда есть понимание этих слов.

39:18 Жанна: Вот это и есть жить чувствами.

39:20 Гостья 2: Это и есть жить чувствами. Жить Духовным.

39:21 Жанна: Жить в каждом дне чувствами. Да. Потому что мне даже не понятен сам вопрос: “как жить чувствами”. Я не понимаю, как не жить чувствами. Ведь они первооснова всего. Действительно, они первооснова всего. Просто идут с помощью книги, с помощью общения. Просто реально начинаешь понимать, знать, что идут подмены на любых твоих важных ситуациях, на твоих мыслях, когда ты действительно хочешь жить духовным. Какая-то нестабильность, опять же почувствовал что-то, ты не знаешь, что ты почувствовал.

40:05 Гостья 2: Ты рассказала очень интересно, что у тебя есть первичное чувство, а потом начинают цепляться на это сверху мысли, образы, раскручиваться шаблоны.

40:13 Жанна: Оно забирает эту силу. То есть оно переводит доминацию твоего сознания с чувства, оно переводит на тысячу мелочей, ненужных абсолютно. Нужных только животному, которое пытается изо всех сил ухватиться за твою силу и прожить здесь какую-то свою жизнь.

40:34 Гостья 2: Знаешь, так интересно, сейчас такое ощущение, я просто подумала, что вот смотри - есть люди, которые начинают чувствовать, начинают открываться, начинают искренне жить, перестают себе врать. Есть такие люди, у которых, благодаря духовным практикам, начинают проявляться эти способности, о которых мы только что говорили. Реально можно в кругу людей, например, провести вечер молча. Но молча в трёхмерном мире, а внутренне это будет диалог, это будет интересно, это будет классно.

41:08 Жанна: А ведь это и есть прапраязык, на котором было естественно общаться всем людям, и это не было чем-то сверхъестественным, это просто было, как данность.

41:22 Гостья 2: Да.

41:22 Жанна: В принципе, сверхспособности — это не сверхспособности, это просто дополнение, это ещё одна деталь, ещё один инструмент.

41:32 Гостья 2: Слушай, а сверхспособности — это, наверное, животный разум так назвал.

41:35 Жанна: Потому что это максимум, на что он способен.

41:39 Гостья 2: У меня есть сверхспособности, а что при этом человек? Если это мысли от животного начала и, практики для того, чтобы считывать мысли…

41:47 Жанна: Я уникален.

41:47 Гостья 2: Я уникален, я всё могу, но это же, по сути, корона.

41:51 Жанна: Это корона, это гордыня.

41:53 Гостья 2: Корона — это то, что твой путь перед тобой закрывает. Ты сам себе его закрываешь. То есть насколько тут тонкая грань. Насколько всё, что происходит, если ты доминацию свою удерживаешь, своего сознания, внимания к духовному, то всё просто тебе помогает. Как только ты переключаешься на Животное начало, то первое, что появляется — это корона, мне кажется.

42:16 Жанна: Так это, конечно, оно рисует твою уникальность, что ты один единственный такой, что ты можешь добиться сверхспособностей. И это, во-первых, ставит цель - добиться их. Добивается и всё.

42:31 Гостья 2: Но этот сеанс заканчивается, а потом субличность всё равно.

42:34 Жанна: Субличность при жизни, причём с осознанием этого. Ведь человек не может не задумываться. Если он уже начал работать над собой, у него просто уже осознанный выбор. Если он хочет действительно формировать смерть, он её и формирует. Если Жизнь…

42:50 Гостья 2: Он её тоже формирует.

42:52 Жанна: Просто отпадают все эти вопросы.

42:55 Гостья 2: И опять же, бояться этого не надо, бояться этого может только животинка. Она может либо бояться, либо гордиться этим, либо использовать это для манипуляций, либо еще что-то.

43:05 Жанна: Очень часто она манипулирует. Вот ты задела вопрос страха, да? Как бы человек может прочувствовать действительно проявление каких-то якобы сверхспособностей. Чуть-чуть, немножко больше прочувствовать, но быть не готовым к этому. И опять-таки животинка как бы рисует страх.”Я не хотела этого, а это со мной случилось. Что это такое?” На самом деле, страх, с одной стороны, а с другой стороны, - эксклюзивность, уникальность. С одной стороны, корона в любом случае появляется. То есть он не готов был, с одной стороны, а с другой стороны - это же так круто! И снова-таки корона, и снова-таки гордыня, хотя ещё и построена на страхе, потому что я этого не ожидала, я не знаю, как оно работает, что будет дальше.

43:54 Гостья 2: Да, в самом деле, человек может просто растеряться. Бывают же люди, как ты говорила, сверхчувствительные, просто чувствительные и они это всё ощущают. По сути, это и есть проявление невидимого мира, который ты чувствуешь. Но тут опять же остаётся одно но. Что выбираешь ты? Кто ты и что ты выбираешь каждый день, каждую секунду? На самом деле, в книге тоже сказано «спасение своей души», «духовный мир». Эти все понятия очень извращаются сейчас. Они превращаются в какие-то шаблоны, стереотипы, в какое-то клеймо, я не знаю, как это ещё можно назвать. Эти слова, которые по сути есть основа для формирования жизни, - я не знаю, как это сказать словами, - смысл искажается очень сильно. И людям, если задать вопрос, о чём они молятся, например. О чём люди молятся? Разговаривая со знакомым священником, он мне рассказал, что за 10 лет к нему очень много людей приходило, и всего три человека попросило о спасении своей души. Один искренне, два неискренне. За 10 лет.

45:05 Жанна: Для галочки.

45:07 Гостья 2: А все остальные что просят? Материального, да?

45:11 Жанна: Здоровья, денег.

45:12 Гостья 2: Даже если человек просит о ком-то.

45:14 Жанна: Чтобы были все живы.

Детей еще.

45:17 Гостья 2: Все равно это материальный мир, все равно это материя.

45:20 Жанна: А желания множественны.

45:22 Гостья 2: А желания множественны. И это все проводники животного разума получается.

45:34 Жанна: И люди строят корону даже на этом. То есть он идёт исповедоваться, и у него появляется гордыня на фоне того, что он исповедался и того, что он попросил здоровья. Даже пускай он попросил здоровья своим детям или кто-то у него заболел из родственников, из близких людей, которые ему дороги. Как они дороги эти люди? Он просто боится остаться без этих людей.

45:58 Гостья 2: А душа ему своя недорога? Которая страдает. Чувства, которые идут.

46:03 Жанна: Подмена на внешнее.

46:06 Гостья 2: Мне дороги дети, но на свою душу. Но опять - где я? Кто я? Кому дороги? Понимаешь, что подмена на подмене. Насколько это всё сейчас перекрутилось за счёт того, что люди не владеют информацией. Почему я это сейчас говорю? Потому что после прочтения книги «АллатРа» многое захотелось узнать дальше, расширять свой кругозор. Я её перечитываю и тем самым расширяю свой кругозор. На самом деле я сама раньше не замечала эти подмены и ходила в церковь, и молилась, и просила в мыслях о счастье, о здоровье, о том, чтобы всё было хорошо у детей или ещё что-то. Но когда ты работаешь над собой, приобретаешь вот эти понимания, приобретаешь именно знания. Это не вера. Вера без знаний — это ничто. То есть можно верить сегодня в одно, завтра в другое, а потом что-то ещё, можно и в это поверить. То есть когда ты приобретаешь знания и ты их проживаешь, пропускаешь через понимание, через осознанность, ты начинаешь это замечать. Не страшно становится жить, а наоборот. Наоборот, ты открываешь глаза, ты начинаешь видеть.

47:19 Жанна: Ты чувствуешь Жизнь.

47:21 Гостья 2: Начинаешь понимать, начинаешь чувствовать Жизнь.

47:23 Жанна: Действительно Жизнь, что она бесконечна. Действительно настоящая Жизнь, она бесконечна. Она не может закончиться телом, она не может закончиться человеком, она не может закончиться вообще. То есть если она у тебя может закончиться, значит, у тебя приоритет, у тебя доминация стоит на материальном. Значит, ты просто копаешься в материи, ты утопаешь в ней, ты умираешь вместе с ней.

47:53 Гостья 2: Мысль от Животного начала пришла:”Так что, всё так просто? Вы же так всё разложили, что так всё просто? Да не может быть всё так просто!” Сейчас только пришла мысль такая.

48:05 Жанна: И опять-таки хотела поднять ещё один момент про сверхспособности. Для чего они людям? Почему люди стремятся завладеть какими-то сверхспособностями? Обладать. Опять-таки даже слово «самообладать» уже говорит о многом. Обладать другими людьми, манипулировать, заставить их действовать, как нужно мне. Если у меня есть сверхспособности, значит я могу предугадать поведение другого человека, я могу им манипулировать, как мне угодно. Я просто становлюсь... Мало того, что я принимаю для себя позицию проводника животного разума, который действительно хочет манипулировать и подчинить себе всё, всех людей, как бы расширить своё владение и полностью доминировать в сознаниях всех людей. И я осознанно, получается, принимаю его сторону и строю эту смерть. То есть я становлюсь частичкой этой смерти, этой конечности, этой тленности. Зачем?

49:07 Гостья 2: Мало того, получается, проводник животного разума размножает таких же проводников. Он же по размножению действует. Если человек выбирает духовность, то он осознанно выбирает. Он не может за другого выбрать духовность. У меня свой выбор, у тебя свой выбор. А если животный разум, то он же заражает. Кстати, вот в коллективе, общаясь в коллективе людей, мы можем общаться о чём-то духовном, или рассказывать, разбираться в себе, помогать друг другу в каких-то вопросах, в ситуациях. В общем, на духовной волне происходит такое хорошее общение. Как только вдруг один человек начинает говорить что-то от животинки, а это видно, стало уже видно, и это уже не удивляет, а просто я вижу - насколько быстро вспыхивают все остальные. То есть стоит лишь одному стать проводником и сказать какую-то мысль.

50:01 Жанна: Если поговорить даже после этой встречи со всеми людьми или по отдельности, или даже поднять этот вопрос коллективно, все согласятся, что было проявление животного начала. Да. Каждый фиксировал его. Да. Но.

50:17 Гостья 2: Но. Принимал, он поддерживал эту вспышку.

50:19 Жанна: Иллюзию. Появлялась такая массовая иллюзия и всё. Да.

50:27 Гостья 2: Получается, что очень быстро животный разум, когда один человек соглашается, что он его проводник, начинаются очень быстро размножаться эти вот проводники, проводники, проводники и так далее. Оно вспыхивает. Но на самом деле каждый человек может это остановить. Каждый может сделать другой выбор, принять другую позицию, остановить это. Путей для этого много. Высказать вслух сразу, что заметил, какая мысль пришла. Переключиться, я не знаю, на какое-то внутреннее состояние.

50:57 Жанна: Если нет понимания, что это животинка в тебе, можно себе задать вопрос, будет ли мне завтра это интересно? Будет ли мне завтра это интересно? Зачастую все эти события забываются тут же, только ты почувствовал себя ослабленным. Ты чувствуешь, что ты отдал силу, и ты отдал ее не туда. Ты просто слился. И дабы это не произошло, можно просто задать себе вопрос. Будет ли мне это интересно через полчаса? Вот закончилась встреча, ты забыл уже, что было на этой встрече. Ты просто подавленным, разбитым себя чувствуешь. Всё. Вот и все спецэффекты. То есть всё закончилось. Ты фиксировал, ты знал, ты осознанно участвовал в каком-то там споре, в каком-то обсуждении. Не обязательно оно было прямо-таки негативное. Оно могло, прикрываясь позитивными целями, просто высосать энергию из коллектива, поиметь весь коллектив.

51:52 Гостья 2: Часть силы, да. Часть силы, которая дана для другого каждому человеку. А мы берём и её коллективно отдаём. Кому, зачем? После прочтения книги, я не зря её упоминаю, я вот реально, я искренне её упоминаю, потому что мы недавно общались.

52:10 Жанна: Это ответы на все вопросы.

52:13 Гостья 2: Мы недавно ещё общались о том, что пришла осень, дождь, так холодно, а я сижу и говорю, что у меня лето началось, 22 июня, когда вышла книга, и оно до сих пор не заканчивается. Потому что реально настолько я даже не замечаю этих дождей, потому что интересно, потому что живёшь, потому что в каждом дне приходит понимание, приходит и расширяется сознание, кругозор. Ты видеть начинаешь это всё. Очень меняется восприятие не только людей. То, что мы сейчас говорили, что ты начинаешь видеть его мысли и состояние, а ещё меняется восприятие всего, то есть передач, например, по телевизору, если ты за что-то зацепился, посмотрел; других книг, фильмов. Ты начинаешь видеть по-другому, и это интересно.

53:06 Жанна: Ты перестаешь быть участником всех перипетий Животного разума, а становишься его независимым наблюдателем. То есть ты фиксируешь, но не участвуешь, не сливаешь туда свою силу. Знать хорошо много. Много знать — это модно. Действительно, это хорошо знать. Знать, расширять каждый день свои познания, приобретать какие-то качества даже в трёхмерном мире, в плане каких-то навыков, смотреть фильмы, программы. Но как мы их смотрим? Как мы привыкли их смотреть? Как оно переворачивает сознание вообще в другое русло, в другое качество? Ты находишь вот эти понимания, то, что ты говоришь в каждом дне, ты во всём находишь, потому что раньше ты не замечал, ты просто тупо был проводником животного. Действительно, кроме как тупо, Никак не назовёшь.

54:00 Гостья 2: Никак нельзя увидеть систему, если ты сам в системе.

54:03 Жанна: Если ты часть этой системы.

Невозможно уйти из-под контроля системы, если ты являешься частью этой системы.

45:13 Гостья 2: Кстати, цитаты из пятой передачи постоянно всплывают. Она зацепила именно внутреннюю мою составляющую, потому что просто так мимо этой передачи нельзя пройти. Я не знаю, я её смотрела тоже несколько раз, и каждый раз... Я не знаю даже, как описать эти чувства, которые приходят.

54:39 Жанна: Знаешь, вот ты говоришь, и параллельно рождается такая картинка, мысль, что будешь ли ты воином света или воином тьмы, то есть всё в твоих руках. И зачастую мы просто неосознанно, ну как неосознанно, просто поддаваясь на животное начало, проводим смерть, проводим мрак. То есть мы не производим свет, не освещаем, а наоборот, как бы тухнет всё. То есть если Духовный мир — это как такие очаги света, это что-то радостное, это светлое, это позитивное, и каждый человек, который выбирает Духовное, он как бы дополняет, зажигаются огоньки. И оно в единении в таком. То когда ты служишь животным, оно как в мрак поглощается, раздробленность, мрак, и ты просто уже ничего не видишь. То есть каждый как закрывается. Вот этот свет, который идёт от человека, он подавляется внешне животным. Люди находятся как под колпаком. Они безвольные. Безвольные рабы Система животного разума.

55:55 Гостья 2: На самом деле очень интересно было посмотреть за реакцией своего Животного начала при просмотре пятой передачи. Во-первых, оно подкидывало такие мысли, что “это всё нереально, да, посмотри”, оно очень сильно акцент на внешнее перетягивало. Да вот ведущий так, вот тут кадр не так сделан, а вот тут звук прыгает. Реально оно пыталось выбить, выбить из смысла и половина слов не слышалась. То есть просто слышались слова, но суть их не улавливалась. Оно пыталось затереть, отвлечь, в общем, сделать всё, что угодно, только чтобы не почувствовать то, что там сказано. И опять же мы возвращаемся к тому, что кто ты, кто смотрит, зачем ты смотришь, зачем ты вообще всё это делаешь. И когда начинаешь смотреть, спокойно, не слушая своё животное начало. На вот этой волне стабильности, скажем так, ты начинаешь воспринимать эту информацию и чувствовать ответственность. Я даже не знаю, как это. Какую-то, с одной стороны, очень всеобъемлющую любовь к тому, что такая информация есть, что это есть, что есть шанс. И не знаю, как сказать, это не надежда, знаешь, это просто хорошее что-то. И, с другой стороны, там очень много сказано конкретных доводов, доказательств. Очень интересно, конечно. Самое яркое ощущение, что понимаешь, насколько мелочные, насколько нулевые вообще все проблемы, которые я считаю своими в материальном мире.

57:35 Жанна: Вот ещё какой пример или просто аналогия пришла по поводу того, что люди часто не задумываются над тем, как выйти из-под колпака, как почувствовать, то есть не видят разницы, не чувствуют. Они хотят, но они не понимают как. Нет ещё чувственного опыта, не произошло ещё перемен каких-то внутренних. Они уже начали чувствовать, но как для себя в голове уложить что-то происходящее, как? И вот этот шаблон самый распространённый в обществе — чувство одиночества, чувство обиды, чувство суженного состояния сознания. Это сужение, когда человек, даже зная о том, что есть нечто большее, стремясь туда, он всё равно может чувствовать одиночество и думать обратно. Фраза «миллиарды людей молчат». Почему они молчат? Скованные страхом и незнанием, что делать. То есть вроде как они не хотят молчать, с одной стороны - личность, душа, она не хочет молчать. Но со стороны животного начала - равнодушие, именно равнодушие к происходящему вокруг. То есть его не касается, всё значит нормально. Моя попа в тепле, значит всё отлично. И вот это состояние, когда ты действительно выходишь на волну и чувствуешь единение, для тебя нет чужого человека в мире, нет ничего чужого - ты не связана с телами или какими-то внешними проявлениями, но ты чувствуешь. Ты чувствуешь вот это вот объединяющее, такое что-то. Вот знаешь вопрос, как можно любить всех людей? Ты же не будешь каждого выдёргивать и любить? Не будем уходить в сторону. То есть это чувство единения — это оно. Если ты выходишь на волну, ты чувствуешь всё. Ты чувствуешь, и ты становишься как раз-таки частью того всего. Ты выбиваешься из системы, из-под колпака этого животного начала, этого животного разума, и ты становишься Светом.

01:00:02 Гостья 2: В таком состоянии тебя невозможно обмануть. Как бы животный разум не ухищрялся, не говорил, что это же классно, давай мы пойдём туда, или через телевидение, или через какие-то массовые мероприятия, ты не поведёшься. Ты будешь понимать, что это подмена. У тебя всё прозрачно становится, ты видишь эти подмены. И благодаря этому, если таких людей будет больше, больше, которые будут смотреть на мир чистым взором, чистыми глазами, искренне. Тут надо перестать врать самому себе. Это казалось бы простые слова, перестать врать самому себе.

01:00:44 Жанна: Перестать копошиться в этой ненужности, понимаешь? В этих тысяча мелочей, которыми нас дёргает животное по каждому поводу. Вот всегда, понимаешь? Это его задача — дёргать. Его задача — забрать внимание и дёргать тебя по любому поводу. Вот тоже интересный пример жизненный, когда, общаясь с людьми, мы можем делиться своим состоянием. Вот всё, что мы имеем, — это состояние. То есть мы можем заразить животным, а можем быть лучиком света, на который действительно потянется человек, именно в том плане, что он сам для себя сделает выбор, ведь он видит, что можно по-другому, что можно действительно радоваться и строить жизнь, любить. Для того, чтобы жить и радоваться, надо только две вещи. Во-первых, жить. Во-вторых, радоваться. И видя вот этот пример, человек может сам переключиться, не заметив как, но он переключается, он сам заражается этими идеями изнутри. И когда он выходит на эту волну, он сам начинает знать, он начинает чувствовать вот это всё. Он знает, как это.

01:02:00 Гостья 2: То есть каждый человек может быть примером для другого.

01:02:08 Жанна: И на каждом человеке ответственность. Но не корона.

01:02:12 Гостья 2: Очень тонкие подмены с короной. Я заметила в себе очень много проявлений гордыни. Чем больше я читаю книгу, тем больше я работаю над собой, тем сильнее я чувствую, что животное начало через гордыню начинает цеплять через поучительство. Я заметила, что очень часто могу прийти к человеку и общаться с мыслями о том, что я лучше него. Кто я? То есть животное начало мне говорит, ты же уже столько знаешь, ты же уже столько чувствуешь. Надень корону и приходите к человеку в короне. А человек тоже чувствует, как я к нему пришла в короне. И получается, что эти все моменты от гордыни, как бы останавливаешь, останавливаешь, ты не лучше, ты не хуже, ты это ты. И всё. И животинку слушать в этом случае вообще не стоит, она гордыней очень сильно цепляет.

01:02:59 Жанна: Мы действительно должны чувствовать свою ответственность. Если я прихожу к человеку со своим чемоданом мыслей, со своим неразрешённым каким-то вопросом, неважно каким, даже пускай оно не имеет значения - животному началу же неважно за что зацепиться. Оно цепляет любыми путями, чтобы тебя завлечь в процесс обдумывания и решения каких-то вопросов. Ты понимаешь, ты пришёл с человеком общаться, но ты где-то на фоне находишься в своих мыслях, которые с неразрешённым каким-то вопросом. Зачем? Кому это нужно? То есть человек действительно пришёл узнать что-то новое. Человек хочет развиваться, и он как бы в поиске. И ты сейчас не заметишь свою ответственность, пропустишь. Если ты будешь зациклен на себе полностью, то есть это эгоистичное состояние, когда тебя не волнует человек, который перед тобой, а тебя волнует своё собственное состояние, свои какие-то проблемы, и ты вообще не замечаешь, что происходит перед тобой. Ведь на самом деле человек это чувствует, он перенимает всё на себя. И ты не заметишь, как сам собьёшь желание человека действительно работать над собой, потому что он подумает, что значит надо зацикливаться на себе, значит нужно вести себя подобным образом, не произойдёт вот этого глубинного контакта.

01:04:39 Гостья 2: И зацикленность на себе убивает возможность получить понимание в общении. То есть как происходит понимание? Мы вот сейчас общаемся. Я за этот период общения столько пониманий приобрела. А если думать о чëм-то своём, ты как не слышишь человека. То есть, как ты говорила, ты реально под колпаком, ты не слышишь, что он говорит, потому что ты сейчас думаешь о чëм-то своём. И утрачивается ценность. Ценность, если ты чувствуешь, если ты знаешь. Ты делишься этим или не делишься? И тут опять же тот же вопрос: Что ты сейчас проводишь и куда? Это очень интересно вообще.

01:05:20 Жанна: И после такого общения зачастую возникает чувство недосказанности, незавершённости, дискомфорта. То есть ты не понимаешь вообще смысла этой встречи. Ты вроде как бы хотел какой-то ответ получить, а на самом деле ты как-то ещё больше застопорился на чём-то. То есть не происходит вот этот процесс общение. Общения — как приобретение нового какого-то понимания. Его просто нет. Ты его стираешь, ты его осознанно не выбираешь.

01:05:56 Гостья 2: Но по сути, ты говоришь, что общение — это средство приобретения понимания. Я задумывалась, зачем вообще нам даны мозг, слова, язык, чем мы пользуемся для того, чтобы общаться. Если по сути для того, чтобы чувствовать, это не надо. Но для того, чтобы укреплять свои чувства, чтобы укрепляться в своём выборе, чтобы передавать какие-то свои чувства, мы же используем ассоциации, которые выдаёт мозг, и другому человеку они понятны.

01:06:26 Жанна: Как можно? Ведь мы раньше тоже этого всего не понимали, да? То есть это опять-таки момент гордыни. Это тоже очень интересный и важный вопрос. Кстати, мы недавно его уже поднимали. Что ты видишь перед собой человека, ты знаешь, чего он недопонимает, и главное — не надеть корону. Ну как это можно не понимать? А ты ведь сам, ты сам только что это не понимал. Ты в каждом дне расширяешься, и ты познаёшь что-то новое, и ты уже с новым пониманием думаешь, как я вчера это не понимал, как я мог вчера так поступить, ведь это было очевидно, так и к другому человеку. Знаешь, бывает такое, из чего это поучительство и растёт. Как это можно не понимать, что идёт осуждение и оценка? Оценка, что человек перед тобой, что он ничего не понимает, но он ведь по сути только начинает заниматься чем-то и только начинает приходить к каким-то пониманиям. Но ты не радуешься, ты строишь иллюзорную корону.

01:07:34 Гостья 2: Да, может только прочитал книгу, пришёл тебя спросить, просто поговорить об этом. Но на самом деле, мне кажется, здесь идёт момент, что Животное начало присваивает эти понимания и знания себе.

01:07:43 Жанна: Что ты ими владеешь.

01:07:44 Гостья 2: Я ими владею. Это моё. И вот у меня даже были такие мысли от Животного начала, которые я реально чувствовала, что никому не рассказывай, потому что другой станет лучше тебя и узнает то, что знаешь ты. И он воспользуется этим Знанием, потому что Животное начало присваивает это себе. И в эти моменты включается поучительство. И поучительство и состояние типа, что мне ему рассказывать вообще, он же ниже меня. То есть это сразу - ты на животинке. Это значит, что ты на животинке, ты слушаешь её. Потому что этим хочется делиться. Наоборот. Чем больше людей, тем будет легче и тебе. Чем больше людей будут открываться, чем больше людей будут начинать Жить Духовным, тем больше они будут это в мир нести.

01:08:37 Жанна: Приходит понимание, насколько эта корона, насколько эгоизм мешает тебе же самому. Как оно обрисовывает? Оно обрисовывает, что ты будешь лучше, ты будешь знать больше, ты сможешь манипулировать. Опять-таки ты сможешь чем-то там управлять. И растёт поучительство, оно разрастается в тебе. То есть ты кайфуешь от чего, от собственной гордыни. Хотя на самом деле как раз-таки подмена в том, что ты просто сужаешь себя, и ты уже не расширяешься, ты уже не развиваешься, ты останавливаешься.

01:09:15 Гостья 2: Ты становишься управляемым, и тобой начинает управлять Животный разум. И ты становишься в этот момент проводником, участником системы, участником, а не наблюдателем. И тут уже поехали политики, жрецы, религия, СМИ и так далее, которые управляют только людьми, которые находятся с доминацией Животного начала. Потому что когда ты на духовной волне, когда ты живёшь духовно, когда ты стремишься туда, мы уже говорили об этом, ты будешь это всё видеть просто на ладони. Ты будешь видеть все эти провокации, все эти манипуляции, провокационные штуки, а когда ты на животинке, то тебя будут цеплять за неё же, за эту же корону тебя будут цеплять. Взять лозунги - животные провокации. Знаешь, я словила себя только что на мысли от животного начала, что не надо говорить про политиков и жрецов, потому что ай-яй-яй. Я не знаю, надо об этом говорить или нет, но что оно мне говорит, что об этом не надо говорить, если по сути так и есть. Я не хочу никого обвинять, но почему-то страшок такой вот у меня сейчас, я почувствовала, что страшок, а потом думаю, почему? Если ты начинаешь это видеть, если ты начинаешь понимать, что тобой управляют. Проводниками Животного разума управляет Животный разум. Если я проводник Животного разума, то мной управляют. А почему? Ну я не хочу этого. И почему об этом не надо говорить?

01:10:40 Жанна: Вот это «не надо говорить» и замалчивание того, что для тебя является правдой на самом деле, то, что ты знаешь. Эта вот правильность, опять-таки эта тема, она цепляет очень большой пласт, почему мы сами боимся иногда сказать «а меня этот человек…» не от гордыни ли. Меня этот человек не поймёт, потому что он находится на каком-то своём уровне. Какой уровень?

01:11:07 Гостья 2: Кто говорит?

01:11:08 Жанна: Кто говорит, да. То есть ты автоматически ставишь человека ниже себя? Типа ты что-то знаешь. Да что ты знаешь? Кто ты такой? Понимаешь, возникает вопрос, кто ты такой?

01:11:22 Гостья 2: То есть в каждом моменте нужно… Я говорю это прежде всего себе, что в каждом моменте нужно отслеживать, кто ты, что ты сейчас говоришь и почему ты не хочешь это говорить. Почему сейчас мы встретились и говорим именно эти вещи, моменты, как книга изменила жизнь, как ты начал видеть. Почему животное мне сейчас говорит: “не говори”? Это же провокация, причём чистой воды((явная)). Наоборот, политики — это те же люди. В пятой передаче об этом чётко сказано, что эти люди являются проводниками, но они сами не знают, что над ними ещё есть власть. Ну не знают они. Почему я молчать должна, если я знаю другое? Я не хочу быть управляемой.

01:12:09 Жанна: Дело не в том, будет тебя человек слушать или нет. Главное — быть чистым перед собой, не выдумывать какую-то иллюзию, что человек не поймёт. Да откуда ты знаешь, поймёт он тебя или нет, если ты не скажешь?

01:12:20 Гостья 2: Да, да.

01:12:21 Жанна: Как? Подмена, типа, что я лучше, чем тот человек, который передо мной стоит. Ну как? Как ты мог определить, что ты лучше, чем кто-то?

01:12:31 Гостья 2: Животное начало, может, ему всё равно.

01:12:33 Жанна: Оно сравнило, оно какие-то критерии себе создало, таблицу нарисовало, хоп-хоп-хоп — всё, этот человек не сможет тебя понять, потому что он не читал книгу, он не знает чего-то, он не сможет с тобой об этом поговорить. У этого человека свой жизненный опыт, о котором ты даже не догадываешься. И чувства… У него есть такая же душа, он также чувствует. Пускай он не знает, действительно, он не соприкасался, просто не получилось у него ещё что-то, это же не факт, что он не поймёт тебя. Как ты можешь быть понятым, если ты молчишь? Конечно, тебя не поймут, если ты в своих мыслях находишься. Очень интересную картинку по этому поводу я встретила ВКонтакте. Кот сидит и надпись «Другие люди не читают ваши мысли». И кот: «Как это? Как это другие люди не читают мои мысли?»

01:13:35 Гостья 2: На самом деле это интересно. С одной стороны, всё очень просто. То есть когда ты начинаешь это понимать и чувствовать, всё становится просто. И очень интересный момент — восприятие информации любой, которую мы видим в каждом дне. И получается, настолько ты внутри чувствуешь эту свободу. Я не знаю, как это ещё можно описать, не ту свободу, которую сейчас придумали, а именно внутреннюю, что ты свободен, что ты живёшь здесь и сейчас, что ты не строишь этих планов. То есть если обобщить весь разговор до этого, ты не копошишься в этих мелочах, ты просто живёшь. И насколько проще и понятнее воспринимаются все процессы в мире. И ты понимаешь, что ты можешь делать. И ты делаешь. Ты даже не то что понимаешь и думаешь, вот я могу. Ты просто берёшь и смело делаешь. Смело, открыто, с вот этим вот знанием, с вот этим посылом изнутри. И это не твоя сила. Есть песня в “одно но”. Это сила, не присваивай её себе.

01:14:31 Жанна: Она не твоя.

01:14:32 Гостья 2: Да. И эти знания, и эти понимания. И этот момент очень классный - не присваивай его себе, не надевай корону. Используй их, отдавай их - это просто классно.

01:14:46 Жанна: Будь проводником чистоты просто.

01:14:50 Гостья 2: Чистоты, да. Чистота и искренность.

01:14:52 Гостья 1: Какую модель именно восприятия информации навязывает система? То есть что смотреть? Как я раньше воспринимала - я смотрю, чтобы получить какую-то эмоцию. Цель любого действия - получение информации, это, по сути, эмоции, не знание, а какая-то эмоция. Фильм посмотреть, рекламу по телевизору, оно всё нацелено на то, чтобы вызвать эмоцию у человека, и чтобы он привык потреблять именно эмоции. Как-то я словила себя на том, что я сделалась потребителем эмоций. Куда не приходишь, везде хочется эмоций, чтобы тебе давали. А если натыкаешься на такие программы, как «вдвоём наедине», где эмоция не главная, где идёт совершенно другой уровень взаимодействия со зрителем, сразу срабатывает стандарт для потребительского мышления, “давайте мне эмоции, где тут эмоции?” А их нет, и очень интересно фиксируешь момент, как переключается этот какой-то зритель в тебе на какого-то другого зрителя. Ты начинаешь уже больше воспринимать чувствами. И информация, если на эмоции так сидеть, то информация какая-то плоская, она плоско прилетает, то, что уже говорилось, что на внешнее обращаешь внимание. А если какую-то информацию воспринимать не от эмоций, а от чувств, то ты её воспринимаешь совсем по-другому. И, может, даже в сознании, где ты чувствуешь, что ещё чего-то недопонял, то на каком-то другом уровне понимаешь, самопонимание зарождается и уже идёшь. Для себя я, по крайней мере, открыла на примере программы «Вдвоём наедине» новую модель восприятия информации. И она переносится теперь на другие сферы жизни. Даже ту же книгу перечитывать уже проще, например, вообще по-другому она воспринимается, потому что она с новым восприятием идёт. Вот, интересно такое.

01:17:06 Жанна: На самом деле, опять-таки то, что потребительское, почему оно потребительское именно возникает? Потому что человек находится в собственных конфликтах, в голове своей, и эти конфликты он переносит на внешнее. Его не устраивает всё, что происходит внешне. То есть почему он хочет каких-то новых эмоций и переживаний, чтобы подавить в себе неразрешённые конфликты? На самом деле, все ответы внутри. Если ты приходишь с чистым сознанием, с чистым состоянием смотришь, ты воспринимаешь реальную информацию, которая дополняет твоё внутреннее понимание.

01:17:55 Гостья 2: Опыт приобретаешь.

01:17:56 Жанна: Приобретаешь опыт. Он идёт уже не потребительский, а просто дополняющий. То есть он взаимодействует с тобой. То есть ты являешься проводником в этот момент, когда у тебя хорошая волна. И ты всё фиксируешь и принимаешь, как собственный опыт, через свои понимания. А когда ты реально просто глушишь свои переживания новыми, ты добавляешь ещё себе проблем. То есть ты хочешь каких-то эмоций, а зачем? Что они тебе дают? То есть происходит какой-то такой процесс, что этими эмоциями ты сливаешься. Ты живёшь в иллюзии. Ты живёшь в иллюзии и ты питаешь её.

01:18:45 Гостья 2: Ты живёшь в иллюзии, потому что, что такое эмоции? От чего эмоции? От того же шоу телевизионного. Вот танцует в этом шоу красивая девушка. Какие мысли от животного начала, какая иллюзия? Даже если я иду заниматься спортом или танцами, после этого просмотренного, вроде бы хорошее действие начинаю делать. Но для чего? Я просто иду, потому что я хочу сейчас позаниматься спортом, либо я иду с иллюзией о том, что я на той сцене, мне хлопают, и я молодец, в короне. И к чему приводит это? Эмоция есть, настроение хорошее есть.

01:19:16 Жанна: Пускай даже не на сцене, а пускай ты будешь просто в своём окружении.

01:19:20 Гостья 2: Я буду молодец.

01:19:24 Жанна: Все будут тобой восхищаться, говорить, какая ты хорошая. Похвала - манипуляции. Я делаю это для того, чтобы манипулировать, для того, чтобы слышать от людей то, что я хочу от них слышать. Что мне нужно сделать, чтобы услышать то, что я хочу?

01:19:40 Гостья 2: Но по сути это всё иллюзии, иллюзии, иллюзии, мы создаём себе иллюзии. Правильно же? Потому что, животное начало рисует иллюзии. Здесь и сейчас не может быть ничего: ни желаний, ни расстройства в прошлом. Здесь может быть только здесь и сейчас. А всё остальное иллюзорно. И оно этими иллюзиями нас и увлекает. То есть те же негативные новости. Мы слушаем о митингах, любые склоки - это же иллюзия. Иллюзия заключается в том, что ты думаешь, какой ты молодец, что ты там находишься, или какой ты молодец, что ты туда не пошёл, или что твой голос что-то значит, или наоборот, что вот я свой голос никому не отдам. Это же иллюзия, иллюзия значимости. Да плевать всем на твой голос, по сути.

01:20:28 Жанна: Ты знаешь, вот сейчас затронули то, что ты смотришь про митинги с пятой передачи. То, что человек смотрит и радуется количеству смертей. Он наблюдает какие-то катаклизмы или какие-то войны, то есть целенаправленные какие-то действия. Он это видит, что люди умирают, и радуется о том, что он жив. Кто радуется, что его это не касается. И он действительно думает, что его это не касается, я же живой, здоровый, у меня есть свои проблемы, которые действительно важные, хотя что может быть важнее отобранных у людей жизней, возможностей для тех Личностей, которые жили. Какие это муки, какое это на самом деле горе, в каких масштабах. Вообще нет понимания. Вот оно там происходит, и оно меня здесь не касается. И я сижу, молчу, И я сижу, потребляю, я ищу. Меня вообще не волнует, что там происходит. Я хочу быть, плясать на сцене.

01:21:45 Гостья 2: А знаешь, что самое страшное при этом? Что в этот момент ты даёшь силу тому животному разуму, который сделал это горе.

01:21:48 Гостья 1: Вот это самое интересное.

01:21:51 Гостья 2: В этот момент ты его уже кормишь.

01:21:53 Жанна: Ты его укрепляешь.

01:21:54 Гостья 2: И он за тобой же придёт потом. Он же и сделает из тебя субличность.

01:21:59 Жанна: На самом деле, для животного разума ты ничто. Ты просто подпитка, ты для него батарейка, которая, если перестанет ему служить, он её выкинет. Он её просто не будет использовать, всё, он её уже съел. То есть такое восприятие, что люди, как конфетки для животного разума. Если они служат в этом направлении, то есть питают его, укрепляют его, остаются равнодушными к тому, с чем они внутренне не согласны. Они не согласны, но они молчат, и они молчат, и они проводят, они укрепляют. То есть, по сути, получается, за счёт их силы делаются эти вот вещи, с которыми они не согласны.

01:22:52 Гостья 1: Да.

01:22:52 Жанна: Но как он своё несогласие выражает? Как?

01:22:57 Гостья 1: Да, и ещё интересно тоже в связи с тем, что я раньше не связывала - как война где-то связана с тем, что я думаю, как это может быть связано. И потом уже пришло понимание, когда прочитала про движение против ядерного оружия. Мы все восторгались, мол, какие люди молодцы, движение против ядерного оружия. Я думаю, классно, ну окей, запретят ядерное оружие, придумают следующее оружие, добьются запрещения следующего оружия, придумают третье оружие. То есть проблема не в том, что там оружие или войны, то есть проблема в том, что есть желание это оружие придумывать, а желание это оружие придумывать, потому что желание манипулировать. И если уже выросла Личность, у которой сформировано такое желание, значит, общество позволило, такой Личности вырасти. То есть, когда начинаешь рассматривать, то всё сводится к одному человеку, к среде, в которой он вырастал. Если так подумать, то останавливая зло в себе и не давая ему, как минимум, где-то в каком-то метре вокруг себя распространяться, тем самым уже идёт меньше шансов на то, что у какого-нибудь человека появится желание оружие сделать. Именно такой факт, что как-то оно всё связано.

01:24:30 Жанна: Вот таких «Я» просто миллиарды. И что если каждый в своём метре, пускай это будет один человек, с которым он общается, пускай он сам перестанет быть проводником животного разума. Вот один «Я». Один я, и каждых один я, из этих вот миллиардов.

01:24:52 Гостья 2: На самом деле, вот я сейчас сижу и слушаю вас, и у меня появилась такая фраза: «Начни с себя, и изменится мир». Насколько она пустая, без понимания. Почему такое происходит? Потому что человек ведёт себя локально. Вот я. Я, я, я живу, для начала ограждает это я, отделяет себя от общества, от других людей. Вот я есть, а всё остальное вокруг меня не касается. Пусть они там всё сами решают. Ой, те дураки пошли туда. Ой, а те вообще странные. Ой, а тем не повезло, у них цунами. Ой, у тех ещё что-то. Он воспринимает их от себя, и он локален в этот момент. И он не понимает, как он может измениться и изменится мир. То есть их миллиарда, и я один. Насколько глубокая эта фраза, если реально в неё вдуматься и почувствовать. Когда меняется один человек, когда он спасается, когда он вылазит из этого болота, он же за собой может многих вытащить, он же может... Я не знаю, вот эта картинка с табличкой: “Что я один могу сделать?“, размножающаяся в миллиарды раз, которые стоят все вместе и говорят, что я один могу сделать, это же страшно. И вы сейчас говорите, и эта картинка у меня перед глазами. Что я могу один сделать? Да, делай! Хочется сказать. Делай, бери и делай. Потому что сделаешь сегодня, ты сегодня формируешь свою жизнь.

01:26:20 Жанна: А кроме сегодня ничего не существует. Всё, только сегодня, только сейчас.

01:26:23 Гостья 2: И мысли эти: Что я могу сделать? Да они все плохие, а я хороший. Или наоборот. Или я такой маленький, работаю непонятно где, где-то на маленькой фирме, а они там в корпорации правят. Это всё животное начало подкидывает, чтобы зазомбировать всех, чтобы все закрылись и сидели в своих каморках и никому ничего не делали. Не то что кому-нибудь, себе ничего не делали.

01:26:53 Жанна: То есть настолько страх подавляет, что я смогу сделать для всего мира? Для себя сделай, для себя откажись.

01:27:01 Гостья 2: Да, потому что человек, мне кажется, как и я раньше, воспринимает так - что, для того чтобы изменить мир, нужно изменить каждого человека. Как я изменю кого-то в Африке, или в Америке, или ещё где-то, в другой стране? Где я, а где они? А правительство или какие-то там ещё власть имущие люди, как я могу их изменить? То есть животное начало хотело изменить других. Оно хотело изменить других. То есть получается, такая тупиковая ситуация, потому что ты будешь только нарываться на более сильное сопротивление этого же животного начала только от других людей. Но когда ты начинаешь отказываться от этого животного начала, ты даёшь меньше ему силы, оно слабеет. И чем меньше человек в каждом дне отдаст силу животному разуму через мысли свои, через эмоции, через подкрепление образов, иллюзий, которых миллиард, но они пустые. Вот каждую секундочку не отдай, каждую секундочку оттолкни его, откажись от него просто, почувствуй, что ты настоящий.

01:28:06 Жанна: Выбери жизнь.

01:28:08 Гостья 2: Из таких секундочек каждого человека формируется настоящая жизнь, и тут ты можешь делать выбор - это и есть твоё действие. И у тебя тут исчезает локальность. Потому что человек, по сути, никогда не бывает одинок.

01:28:27 Жанна: Он не бывает одинок, он не может быть обижен, не может быть подавленным. Подавленным может быть только животное. Если ты на животном, ты можешь чувствовать подавленность и мнимую радость. Оно чувствует это всё, эти эмоции. Это ему нужно, это его подпитка. А твоё настоящее — оно глубже, оно единение, оно единение со всеми, оно укрепляет всё вокруг.

01:28:56 Гостья 2: Прежде всего для себя хочу сказать, что заметила в себе подмену, что когда я приобретаю какое-то понимание, мне хочется идти и сказать: “Ты должна начать с себя. Это твоя животина. Ты сейчас на животине, ты сейчас кормишь животный разум”. Но в этот же момент я же становлюсь опять тем же проводником. То есть насколько я сейчас замечаю в каждом дне, насколько я эти мысли замечаю в себе: “Он на животине. Скажи ему, что он на животине.” Чего вдруг? То есть за собой следи. Ты будь чистой, будь сама чистой, сама за собой следи, за своим животным, за своими эмоциями. О чём ты сейчас думаешь? Просто возьми, останови мгновение, о чём ты сейчас думаешь? Какую иллюзию ты сейчас кормишь? Я себе это всё чаще и чаще говорю, когда вижу, что я где-то уже в каких-то мыслях. Просто, что ты сейчас кормишь? Чем оно тебя привлекает? Что ты хочешь от этого образа? Что ты хочешь, чтобы этот человек сделал? Что ты хочешь получить от этой ситуации? И ответы, которые приходят, просто поражают, потому что, по сути, всё сводится к банальному «я хочу показаться лучше», «я хочу, чтобы кто-то сделал что-то». То есть банально гордыня и манипуляции. И просто подмена, знаешь, что вот говорить кому-то, указывать на животинку в другом человеке, в этот момент у тебя тоже пустота. Это пусто, это ничто. Просто будь. И тогда ты и выкидываешь эту табличку: “Что я могу один сделать!” А ты просто делаешь, потому что в таком состоянии приходят и дела, и идеи, и находится всё мгновенно, в любой книге, информация к статье.

01:30:46 Жанна: Ты забываешь о себе, ты забываешь о своём животном, ты отказываешься от него. Ты не думаешь про то, чтобы быть в тепле и сидеть в хорошем состоянии, чтобы меня только не трогали. Ты отказываешься от этого себя, с которым ты себя ассоциируешь по жизни. И ты действительно делаешь, ты действительно строишь жизнь, ты действительно выбираешь её.

01:31:11 Гостья 2: Мысль от животного начала озвучу: “Как это забыть о себе? Это же... И что ты сможешь сделать, если ты забудешь о себе?” Тут же подмена. Вот прямо сейчас я сижу и мне пришла эта мысль. Страх опять. Как же ты можешь помочь другим, если ты забудешь о себе? То есть понимаешь, насколько оно подменяет! Насколько оно обманывает!

01:31:31 Жанна: Да, что надо начинать с себя, но от себя надо отказаться. То есть как бы непонимание. На этом оно и базируется. То есть оно запутывает тебя в этих элементарных вещах, в элементарных пониманиях, которые в тебе есть.

01: 31:52 Гостья 2: Да. Или в самом себе. Я, знаешь, сейчас вижу мысль, замечаю и понимаю, что она пустая, но она есть. Понимаешь, животный разум постоянно будет тебе подбрасывать это. Мне очень нравятся слова из пятой передачи о том, что атаки животного начала будут, пока живёт твоё тело. Это всё будет проявляться. Вопрос в том, как ты на это реагируешь. То есть эти слова мне, знаешь, как внутрь аж прямо зашли. Потому что есть эта мысль. Я могла оставить её и в сомнениях уйти после сегодняшней передачи. Потому что она начала запутывать. А зачем? Зачем? Оно на пустом месте вообще базируется. И в таких вот мелочах, в таких вот действиях. Казалось бы просто - выскажи мысль свою, скажи, что надо Животному началу, откажись от себя, искренней будь перед собой. Да, у меня есть эта мысль. Потому что за этой мыслью стоит - ты же уже такая классная, ты же уже столько знаешь, классного говоришь, как ты можешь озвучить такую мысль от Животного начала? То есть оно и тут начинает…

01:32:45 Жанна: Понимаешь, люди хотят быть искренними. Даже не так. Люди хотят, чтобы с ними были все искренние. И чтобы все их любили. Хотя сами для этого ничего не делают, сами не являются искренними, сами постоянно обманывают, и в первую очередь, себя. Ведь кого? Кого можно, по сути, обмануть? Себя. Можно обмануть только себя. Больше никого. Ты обманываешь себя, ты несёшь эту иллюзию в мир. Ты с этой иллюзией живёшь, и тебе за неё отвечать.

01:33:14 Гостья 2: Живёшь - то, что мы называем жизнью - в трёхмерном мире.

01:33:20 Жанна: Да, да, да.

01:33:21 Гостья 2: Потому что жить — это по-другому.

01:33:32 Жанна: Жить — это чувствовать, жить — это любить. По сути, любое чувство — это и есть Жизнь.

01:33:33 Гостья 2: Да, интересно, конечно, именно момент, что начни с себя. Казалось бы простая фраза, уже все просторы интернета обошла. Уже все ей пользуются, как семечки покушать. Начни с себя, всё изменится. А что под ней, что в глубине её?

01:33:54 Жанна: Очень много подмен. Даже люди, которые меняются в плане каких-то физических изменений. Они работают над собой, начинают ходить в спортзал, начинают правильно питаться, начинают выдумывать кучу всяких себе проблем на голову. Они начинают считать это важной самоорганизацией и саморазвитием. Какое это саморазвитие? Перестал человек есть мясо, а сам остался на том же уровне понимания. Вот он считает, что он отказался от мяса, он стал лучше.

01:34:32 Гостья 2: Да, так это же та же корона. Мало того, что он перестал есть мясо, он же ещё об этом спорит, доказывает другим, что так нельзя делать. Есть куча аргументов, есть куча сайтов, есть куча форумов, где это всё обсуждается, и люди за эту иллюзию хватаются. Тело умрёт вместе с мясом или тело умрёт без мяса, какая разница - оно умрёт.

01:34:53 Жанна: Оно умрёт в любом случае.

01:34:55 Гостья 2: Оно умрёт как то мясо, понимаешь. А люди эту иллюзию взяли и на неё тратят время.

01:35:01 Жанна: Да, они себе создали смысл жизни, по сути.

01:35:09 Гостья 2: Но тут такой момент, что люди...

01:35:15 Жанна: Смотри, это ситуация с мясом. А кто-то за цель взял себе спорт. То есть быть лучше всех, побеждать. Кто-то за цель взял себе стать директором в какой-то компании, фирме, неважно. Но он всё подменил, ушёл от внутреннего, вообще внутреннее для него не существует сейчас, потому что есть внешняя иллюзия, которую нужно достичь. Нужно её подпитать, нужно её взрастить, нужно корону на себя надеть. Я сделал, значит я самосовершенствуюсь.Я вот это делаю и я живу

01:35:57 Гостья 2:. Я могу про себя сказать, что когда я делаю творческую работу, я занимаюсь видео, я сделала какую-то работу и у меня появляется мысль от животного начала, что посмотрите, как я классно сделала, и вот этим надо заниматься, это интересно - идёт навязывание сразу. А просто ради эксперимента, сделать что-то и не говорить, что ты это сделал. Пойти там в спортзал, но не говорить никому, что я хожу в спортзал два раза в неделю, у меня бассейн, и я такой классный, и я еще не ем мясо. То есть это неплохо делать. То есть это человек выбирает, не хочет он мяса, пускай не ест. Я не хочу мяса - не ешь. Но не ставить это в культ. И не говорить об этом другим.

01:36:48 Жанна: Из-за того, что я это делаю или не делаю, я лучше, чем тот, кто это не делает. Идёт опять-таки оценивание и сравнивание. Получается, что если я что-то делаю, значит, я лучше, чем другой. Неправда. А другой человек может тоже что-то такое делать, чего ты не делаешь. Значит, ты в этом хуже. Неправда.

01:37:10 Гостья 2: Естественно, мы столько всего сейчас говорим, и всё опять основывается на Животном начале - Духовном начале. Кого ты слушаешь, что ты выбираешь в жизни своей?

01:37:20 Гостья 1: Какую цель ты выбираешь? Потому что я сегодня заметила, что очень много желаний основывается на внешнем, но цель. Сейчас эта мысль, которая у меня появилась, так активно засела мысль в сознании, А цели? Животное видит только свои цели, которые в трёхмерном мире, которые как раз касаются достижений: улучшения тела, приобретения каких-то вещей и ещё-ещё-ещё, чтобы быть лучше, чтобы манипулировать, чтобы выжить, чтобы быть лучшим представителем рода, чтобы, не дай Бог, род потом не перестал продолжаться, или быть самым умным, самым кем-то. А получается, и очень скрывается в тот момент животным, сужается, что могут совсем другие цели быть у человека, как у существа в целом. То есть не как у тела, а как именно у существа, потому что мы имеем вообще конструкцию многогранную, очень большую, и помимо этого, имеем частичку того настоящего в себе, что может действительно жизнью стать. Вот этот момент, например в моём сознании, он стал переломным, когда я поняла, что цели разнятся. И у Животного начала они есть, и я их в себе тоже фиксирую. То есть я тоже фиксирую в себе желание красиво одеться, желание поесть что-то вкусненького. Ещё такое у меня в голове произошло — разделение видов внимания. Что есть какое-то живое внимание - внимание, которое всегда направлено на поддержание внутреннего диалога с Источником. Вот очень классно, как-то в статье одной прочитала, диалог с Источником. Настолько оно живое, когда у твоё внимание на диалоге с Источником сконцентрировано, А внимание, которое, я не знаю - второму вниманию я не дала характеристику - но оно направлено на то, чтобы какие-то элементарные вещи делать. Так же в разговоре касались вопроса, как жить, где я, не я, отказаться от себя. То есть животное подменяет эти понятия? Да, мол, откажешься от себя, кому тогда поможешь? Но тут суть в том, чтобы именно внимание как-то перераспределить. Для меня, по крайней мере, в сознании так понялось, что твоё настоящее глубинное живое внимание у тебя в настоящем глубинном и Живом, а то внимание, которое такое какое-то

01:40:15 Жанна: Поверхностное.

01:40:16 Гостья 1: Поверхностное, да. Не то что поверхностное, оно механическое. О, я бы даже сказала, механическое. То есть оно на таких моментах, которые элементарно нужны телу или чему-то такому. А вот подмена, по крайней мере, как я прочувствовала, происходит тогда, когда ты вот это живое глубинное внимание, которое предназначено для живого и глубинного, начинаешь вливать в то, что требует всего лишь механического внимания. Как пример с телом, например.

01:40:47 Жанна: То есть доминанту переносишь из внутреннего на внешнее. То есть ты живёшь ради того, чтобы хорошо поесть и хорошо одеться. То есть именно ты не чувствуешь, ты перестаёшь жить вот этими глубинными чувствами, но зато направляешь все свои силы для того, чтобы как раз-таки пойти заработать побольше денег, то есть добиться карьерного роста. Во-первых, это очень модно, это круто быть каким-то статусным человеком. Это статус - работать на хорошей работе, хорошо одеваться, хорошо кушать и хорошо жить. То есть, по сути, хорошо жить — это именно обладать какими-то внешними благами. Стало вот культом.

01:41:24 Гостья 2: Я раньше так и думала, на самом деле.

01:41:29 Жанна: Классную тему затронула, то есть, которая касается каждого из нас.

01:41:34 Гостья 2: Я могу про себя сказать, что раньше я так и думала, что качество моей жизни зависит от того, как одеты мои дети. Они должны быть одеты всегда чисто, аккуратно. Они должны говорить только красивые фразы. С мужем у нас должны быть всегда идеальные отношения, показательные, когда кто-то еще есть. Детей тоже все должны видеть только чистенькими, в доме должно быть убрано, потому что вдруг кто-то зайдёт. И я за этим шла, я к этому стремилась. Потому что там ребенок в беленькой кофточке, а у меня как всегда в серенькой. Ай-яй-яй, значит, что не крутой ребенок, оно реально затягивает. Ты начинаешь переживать, искать какие-то вещи, детей ругать за то, что они эту вещь испортили и так далее. То есть доминанты реально переключаются. И реально хочется работать, чтобы зарабатывать, чтобы тратить, чтобы умирать.

01:42:33 Жанна: Но идёт вот это копошение во внешнем. Оно же затягивает, оно перетягивает тебя полностью, потому что это рутина, это очень много всего надо сделать. То есть постоянно что-то совершенствовать, совершенствовать, но внешне. То есть уход от внутреннего состояния на это внешнее…

01:42:50 Гостья 1: Да, типа мотивируется стремлением к счастью, вот этому внешнему.

01:42:54 Жанна: Ты вот это сделаешь — будешь счастлива.

01:42:56 Гостья 1: Да, вот тоже заметила.

01:42:58 Жанна: Ещё больше и ещё больше счастья.

01:43:01 Гостья 1: Да, мы писали ещё, что это счастье формируется у нас с детства в образе счастливого человека. То есть для женщины счастливая женщина, для мужчины счастливый мужчина. Именно внешний. То есть что счастливый — это тот, кто такой-то, такой-то, такой-то, такой-то. Но для меня, я сейчас приведу пример того, что мы тогда писали, очень ярко я себе задала этот вопрос: «Счастливая девушка! Что значит счастливая девушка?» Конечно, что мне это нужно. Это отношения, внешность, карьера, деньги, бла-бла-бла. И я об этом задумалась, так как я так думала, окей, а что является символом счастливой девушки у нас? И почему-то первая пришла в голову Марлен Монро. Знаешь, все пиарят её образ, она является символом, красивая. А её биография? Она несчастная всю жизнь была. Причём от начала до конца. У неё всё не складывалось, даже в подробности не вдавались. Просто для меня этот пример что продемонстрировал? Что внешние показатели счастья не являются гарантами. То есть, если ты добьёшься того, чтобы быть самой красивой, самой желанной, самой популярной и знаменитой, и кучу денег иметь.

01:44:20 Жанна: Это не избавит тебя от страданий.

01:44:22 Гостья 1: Это не избавит от страданий, от желаний, от всего, что приносит страдания. Всё равно будет зависть. И что-то давит, если не будет настоящей работы над собой. Просто очень чётко этот момент ощутился именно на вот таком, казалось бы, простом примере, что символом счастья является, по сути, одна из самых несчастных в своей жизни актрис, но это так, кем она была.

01:44:43 Жанна: А если, в принципе, проанализировать все эти критерии, которые навязываются и к которым нас призывает телевидение, призывает эта массовость, то, к чему якобы люди должны стремиться?

01:54:01 Гостья 2: За любую сделку с Животным разумом приходится платить.

01:45:05 Жанна: Да, и чем ты платишь? Получается, это же сделка.

01:45:09 Гостья 1: Да, это сделка, потому что человек учится счастью, человек учится этой власти, манипуляции. И он соглашается, потому что, как у меня сейчас такое понимание, потому что он не знает, что есть другое. Даже не то, что не знает, но он чувствует. Я вот как-то по себе думаю. Животный разум просто сужает до цели. Единственная плоскость, где можно чего-то достичь — это вот этот мир. Если тут никуда не стремиться, ничего достигать, то что же будет? А на самом деле можно. То есть это не единственное, это вообще не плоскость для достижения каких-то целей, вообще по сути.

01:45:53 Гостья 2: А ещё в книге Аллатра рассказано, что люди по природе своей подражают другим людям. И вот в ответ на твой вопрос про телевидение, про вот эти все образы, что происходит? Человек, который находится на доминации животного начала, я опять же скажу про себя. Что у меня было раньше, когда я часто смотрела телевизор? Я хотела быть, как кто-то. Если это был какой-то сериал, в молодежном подростковом возрасте я смотрела сериалы, я хотела быть вот этой девушкой с этим парнем, я хотела быть в этом городе, я хотела, чтобы со мной случались эти ситуации, я хотела подражать. Я подражала поведению со своими сверстниками. Я делала себе прически такие, как у этой девушки. Я подражала. Получается, когда все заварушки построены на каких-то политических вещах, что происходит? Заражение. Люди подражают друг другу. Как это? Все мои друзья пошли, а я не пошёл. Включается, что я должен идти, потому что мои друзья идут. Я даже не знаю, куда я иду, но я сейчас пойду и там разберёмся. Это дано нам природой для того, чтобы подражать в духовном. Брать пример, благодаря тем же ассоциациям, как ты говорила, пример для других людей. А животное начало использует нашу эту, так сказать, врожденную способность. Ну, я могу ошибаться, если что. Надо посмотреть книгу точнее, вроде бы я правильно говорю. Что вот это вот подражание животное начало использует для того, чтобы навязывать людям шаблон. То есть ты им показала, люди захотели так же, сами не знают, почему.

01:47:29 Жанна: Смотри, то же самое, понимание. Когда мы меняем свой формат общения, то, что мы начинаем сейчас делать, у нас изменился формат общения. Мы стали открытыми друг перед другом, и мы не боимся высказать мысли, которые приходят от животного, которые нам оно навязывает. На самом деле мы же не настраиваем себя против кого-то. Мы не хотим ни с кем враждовать, мы не хотим никаких склоков, споров каких-то, мы не хотим вести бессмысленные беседы ни о чем.

01:48:08 Гостья 2: Мы не хотим никому ничего доказать.

01:48:09 Жанна:Не хотим никому ничего доказывать. Зато есть желание понять, желание расширить свою картину восприятия мира, восприятие, я не знаю, если можно это назвать опытом, расширить своё сознание ещё чьим-то опытом, ещё чьим-то примером. То есть вот с благодарностью воспринимать всё, что ты слышишь. Не оценивать, не давать этому какую-то характеристику суженую, а просто благодарить за то, что оно действительно расширяет тебя же, и оно двухстороннее. Вот это общение, оно получается, ты в ту сторону отдаëшь,и оно тебе возвращается. Это как бы процесс взаимообмена какого-то идёт. Формат поменялся, нет потребительского типа, что вот у меня есть какая-то проблема, её нужно обязательно рассказать, обязательно на кого-то слить, избавиться от каких-то своих проблем, пускай я хочу, чтобы меня все слушали. Нет. Вот это вот, даже когда ты рассказываешь, тебе не становится легче. То есть становится хуже только ещё одному человеку, который, если он вдруг не станет тебе сопереживать, ты будешь ещё на него обижаться. То есть как это так. А наоборот, если есть какая-то проблема, тебе интересно понять, откуда она в тебе зарождается. Таким способом ты можешь найти в себе ответ и поделиться. Ты свой опыт расскажешь, и все люди сталкиваются с однотипными проблемами. Пускай ситуации разные.

01:49:54 Гостья 2: По сути, общение тоже интересная тема, потому что я вспоминаю, что раньше, когда я шла на какое-то общение с друзьями, либо встреча какая-то. Когда я шла, я заранее продумывала, что я скажу, чтобы обо мне что-то подумали. То есть я так воспринимала общение. И после этого было: “Ой, но я так классно ответила”. То есть уже пошла оценка, как я повела, где я забыла сказать то, что я планировала. И это всё носило характер напряжённости, закрытости, игры, не дай Бог, чтобы не прорвалось моё что-то там, эмоция какая-то, которую я не хочу, чтобы видели другие люди, или вот картинку показать счастливой семьи. То есть это были вот эти заморочки, это было, как шестеренки, крутились-крутились-крутились, никакой лёгкости. И я так понимаю, что так у многих людей, потому что в кругу общения, с друзьями была напряжённость, были, знаете, паузы неловкие какие-то, то есть что-то кто-то рассказал, и не знаешь, что ответить, потому что ты не продумал ответ, да, и не готов. А когда ты общаешься не потребительски, никому ничего не хочешь, вот как ты говоришь, доказать, ничего ты не хочешь, тебе просто хорошо, ты просто отдаёшь человеку, что ты можешь ему отдать. Пропадает это всё, становится намного легче. Легче, становится жить намного легче. Потому что смысл во всём остальном просто это иллюзия. Иллюзия о том, что будут о тебе потом говорить твои знакомые, Иллюзия о том, что потом, как вы классно будете обсуждать своих знакомых с мужем, а кто как сказал. А обсуждается что? Картинки. Животный разум рисует картинки. Животное начало — это образы, картинки, иллюзии. Потому что, по сути, чувствовать можно только чувством.

01:51:46 Гостья 1: У себя в сознании тоже тему подняла. Бывает же такое, что чувствуешь, что про тебя не очень хорошо думают какие-то люди. И на этом фоне у меня…

01:51:54 Жанна: Не то, что чувствуешь, ты это знаешь, даже видишь эти мысли.

01:52:00 Гостья 1: И сначала начинает цеплять, что-то раскручиваться, и тут я просто вспоминаю момент, ВКонтакте я картинку видела. “Вы знаете, что когда вас нет, они вас обсуждают”. Ну и ответ: “Знаете, когда меня нет, передайте им, что они могут меня даже бить”. То есть это такое с юмором. Потому что ты сказала, понимаешь, что животное обсуждает животное. Если глубже копать, то там ничего такого даже вообще не может быть по-настоящему, в настоящем общении, в настоящем каком-то диалоге между людьми. И ещё мысль пришла касательно предыдущей темы, как мы подражаем. И вот слово такое в голову пришло, как отождествление. И я поняла, что я как Личность могу себя отождествлять либо с внешним, либо с внутренним, либо с трёхмерным миром, либо с настоящим миром. Отождествление — это, по сути, и есть в результате становления. То есть, если я отождествляю себя с трёхмерным, конечным, то я в результате конечна, смертна, проявлением чего является всё в материальном мире, и эмоции, и всё, то я в результате становлюсь смертным, конечным и временным. А если я отождествляю себя с настоящим и глубоким, то я и становлюсь настоящим и глубоким. И вот действительно приходишь к тому, что если бы я взяла себя, которая ещё не имела опыт практик духовных, то у меня бы тогда возник вопрос, как себя начать отождествлять с настоящим. И тут реально понимание приходит, что с настоящим ты можешь себя отождествлять только тогда, когда ты его прочувствовал по-настоящему. А по-настоящему ты его можешь прочувствовать только благодаря духовным практикам. Ну это может быть не только медитация и молитва может быть ещё. Суть не в том, чтобы какие-то они имели формы внешние, а суть в желании иметь себя. В искренности. В искренности, да. Вот здесь, кстати, даже, наверное, такой вопрос. Вот я сейчас сама говорю и понимаю, чтобы действительно стать настоящим, не обязательно прибегать к каким-то внешним установкам, достаточно желания искреннего. Искреннего желания себя настоящего узнать, то есть узнать настоящее в целом. И оно тогда уже, это желание, оно само приведёт к тому, к становлению, потому что отождествление, оно как-то дорогу к становлению как-то открывает, такие какие-то ощущения. И вот тоже вопрос себе задавать, то, что вот как мы уже говорили, в дне каждую секунду, минуту отдавать себе отчёт, чем ты являешься, на какой волне ты являешься. Вот новый вопрос созрел у меня в голове в процессе нашего общения, с чем я себя отождествляю в данный момент времени. То есть вот конкретно сейчас, с чем я себя отождествляю. Если я себе отдаю отчёт, что я сейчас себя отождествляю с тем настоящим, что даже словами, наверное, называть не хочется, то, знаешь, как будто растекается даже не по телу, а вот вообще какое-то такое приятное вокруг состояние, и ты понимаешь, что оно просто есть. А если хоть это неприятно признавать самому животному, но всё-таки я понимаю, что я в какой-то момент времени отождествляю себя с животным, и опять вот как мы говорили, не боюсь себе в этом признаться, то есть не пытаюсь себе врать, говорить: “Ну да, окей, сейчас животное”, но в этот же момент, как я это поняла, получается, я отождествляю себя. То есть тут какой-то такой момент идёт интересный, что по сути, ну вот как-то даже не знаю, как его передать словами, наверное, но оно как-то, вот это отождествление идёт как-то так интересно.

01:56:53 Жанна: Такое просто появляется, знаешь - мы сидим общаемся и нет картинки трёхмерной. То есть вроде когда я вижу вас, то есть я вижу комнату, я вижу. На самом деле вот ты начала говорить, я не фиксирую эти все моменты, что передо мной именно трёхмерные два тела находятся, и что я — само тело. Нет ассоциации себя с картинкой.

01:54:33 Гостья 1: Не отождествляешь.

01:54:34 Жанна: Не отождествляешь, да. То есть вообще где-то находишься не здесь. Получается, расширенное какое-то состояние, в котором пребываем мы все. Оно идёт, и наполняешься именно этими пониманиями. Как будто что-то открывается. И ты делаешь выбор именно познать новое, раскрыться в этом и что-то приобрести именно на чувственном уровне. То есть оно как бы дополняется. Каждое слово идёт как через чувство. То есть отторжение внешнего, отказ от него, как такой процесс. И без этого не происходит понимания, не происходит расширения. Если ты себя ассоциируешь, ты работаешь на материальную картинку, то всё как-то не строится, не ладится. Ты думаешь, что тебе нужно сказать, что не нужно говорить, что происходит, и вообще пытаешься оценить это всё. Когда ты сам являешься трёхмерным объектом, как не печально это признавать, но когда ты себя ассоциируешь с телом, ты понимаешь,что вокруг какая-то безысходность и тупиковость, какая-то узость. То есть оно какое-то никакое, оно какое-то недоделанное, ты не знаешь, что сказать, ты чувствуешь какую-то неловкость, вот этот вот дискомфорт.

01:58:03 Гостья 1: Касательно вот этих сверхспособностей, в чём ещё подмена может заключаться от животного, в моём случае - ориентир на то, что раз у тебя такого нет, например, вы делитесь своими ощущениями, этими переживаниями, пониманиями, о чём люди думают. Но я фиксирую, что на данный момент времени у меня нет таких проявлений, настолько ярких в любом случае. То есть да, я могу отдать себе отчёт, что где-то я чувствую, где-то я понимаю, что сказать, но не понимаю, почему я так сказала. И тут животное начинает говорить: “Ага. Раз у тебя нет таких проявлений, значит ты ещё вообще молчи себе в тряпочку и сиди.” То есть как-то оно сразу пытается влезть в духовную сферу, которая его вообще не касается. Вообще развитие человека в духовном к животному отношения не имеет никакого. Но оно пытается туда влезть и какое-то правило своё навязать. То есть, чтобы стать духовной Личностью, тебе нужны какие-то проявления, чтобы они у тебя были - и всё, свою лепту внёс и спрятался. Я так смеюсь, думаю, действительно, всё упирается в ориентир на внешнее.

01:59:20 Жанна: Да, но почему-то оно не цепляется в тот момент за слова о том, что сверхспособности — это побочные действия. То есть почему-то именно к слову «побочные действия» у него пробрасывание, за “побочное” оно никогда не зацепится, что это ерунда.

01:59:38 Гостья 1: А как же побочное? Это же показатель.

01:59:41 Гостья 2: Это же сама цель.

01:59:42 Жанна: Да-да-да. То есть именно идёт подмена в том, что никак нет-нет.

01:59:51 Гостья 1 и 2: Интересно. Интересный момент.

01:59:55 Гостья 1: О чëм мы хотели говорить?

01:59:56 Гостья 2: Понимание такое. Я хочу сказать про животное начало, когда начинаешь чувствовать, где оно, и что это оно хочет, а я не хочу. Или у другого человека, например, что-то тоже чувствуешь. У меня сейчас какой-то период, что я над ним смеяться начинаю. Оно настолько смешно, когда ты чувствуешь, что ты сейчас, здесь и сейчас, ты чувствуешь настоящий духовный мир, не как бы духовный, а духовный мир, ты его чувствуешь, ты живёшь им, ты просто живёшь им. Больше слов не надо тут говорить. Когда ты живёшь духовным, я начинаю видеть конкретно, как сейчас, я несколько мыслей озвучила, что приходит животинка. Она приходит и подкидывает мысли, мысли, иллюзии, а давай так, а давай так. И мне сейчас реально смешно от этого становится. У меня такой образ, как оно карабкается, чтобы достать что-то. Началась ощущаться пустота этого. От этой пустоты смешно. То есть животное начало хочет, чтобы я из этого создала какую-то проблему, начала об этом думать, наращивать, наращивать, наращивать и уходить туда мыслями. Но если ты видишь эту первую мысль, она настолько мала, ничтожна и смешная, что просто реально становится смешно. И начинаешь смеяться, и она тут же пропадает. Потому что смех, это классно, очень помогает, когда мысли от животного начала приходят, и ты над ними смеёшься просто.

02:01:36 Жанна: Оно не нагнетается, а наоборот такая разрядка через юмор идёт, в себя же. То есть оно тебя заряжает на какие-то новые переживания, чтобы ты думала, думала, думала.

02:01:48 Гостья 2: Да, сегодня утром была ситуация. Муж утром что-то там говорит. У меня мысль - он на животине опять, как всегда, сколько уже можно? Потом такая стоп, кто это у нас тут сейчас на животине? Кто говорит? Ага, это ты? Ну типа, давай-давай, оценивай дальше другого человека, давай, ну прикольно, давай ещё о чëм-нибудь. То есть, понимаешь, начинаешь с ним шутить, и оно отбрасывается моментально. И уже и муж другой тут же. То есть, я не начала это раскручивать, и не начала вести себя так, будто он на животинке.

02:02:21 Жанна: А не является ли это подпитыванием его животинки, когда ты уличаешь его на животинке, сама будучи под её влиянием? То есть ты, получается, его ещё больше укрепляешься в этом состоянии вместо того, чтобы наоборот, поменять на что-то хорошее и вытащить этим самым человека из состояния животинки, да? Наоборот, что он хороший, перевести его внимание, да? Если ты видишь, а невозможно увидеть - там зацикливание. Ты видишь, человек зациклился, и животная реакция - его осудить и сказать. А я же лучше, а он достал своей животинкой. Или наоборот именно что-то внезапное и хорошее сделать,чтобы вывести человека из состояния.

02:03:12 Гостья 2: Мне кажется, какая-то схема увиделась. Что вот один человек на животинке, грубо говоря, он проводник, он отдаёт силу животному разуму в данный момент. Если я вижу, что он на животинке и начинаю его оценивать, осуждать и гордиться, что я не на животинке, я сама становлюсь проводником и подпитываю тот же животный разум, который один, и тем самым ему ещё хуже. То есть я вроде бы думаю, что я лучше, что я знаю, что он на животинке, а я на такое не поведусь. А по сути, я подкармливаю один такой большой процесс, который усиливает в нём животинку, во мне животинку, и меня это сбивает, и его это сбивает, и ещё распространяется дальше на многих людей. По сути, нужно просто самому не быть проводником зла.

02:04:01 Жанна: Да, наоборот, не подпитывать этот образ, который ты увидел в ком-то. И идёт эта провокация со своей стороны животинки, да?

02:04:10 Гостья 2: Первичные ощущения, первичное чувство.

02:04:12 Жанна: Ты почувствовал всё, этого достаточно. Значит, ты знаешь, как действовать, и как действовать от этого чувства. То есть ты понимаешь, что происходит, ты фиксируешь это. Но оно этим и провоцирует в другую сторону. То есть ты это фиксируешь, и ты уже осознанно принимаешь, быть проводником животного или всё-таки быть проводником духовного. И что это совершенно разные вещи. Это и есть непредсказуемая реакция на вещи. Животное очень легко предугадать. Если кто-то тебя не устраивает, ты тут же начинаешь проявлять свою какую-то отрицательную реакцию. Зачем? То есть, зачем?

02:04:54 Гостья 2: Животное легко предугадать. Уже посмотрела несколько выпусков программы «Вдвоём наедине», и там же идеально показано его шаблонность. Животное начало шаблонно, и оно прописывает программу с детства человека, в период формирования Личности оно прописывает программу. Программу на всю жизнь трёхмерного тела человека. То есть оно знает наперёд, что ты, куда, кому. И оно манипулирует тобой, получается. И в тот момент, когда ты делаешь выбор осознанный на духовное, к Душе, оно в растерянности. Программа даёт сбой. Для того, чтобы программа Животного разума дала сбой, просто перестать подпитывать.

02:05:35 Жанна: Может быть пример примитивный, но на самом деле, вот кошка и с ней, допустим, поиграться - она реагирует. Животное. В мире животных называется. Его провоцируешь, оно провоцируется. То есть реакция логичная с точки зрения материи животного. Ты провоцируешь, оно провоцируется. Это животное. А если оно тебе провоцируется, а ты знаешь, что тебе это не нужно, и ты отказываешься от этих провокаций, то есть ты не уделяешь туда внимание своё, не сливаешь туда силы, потому что твои силы даны для другого, для жизни. И ты не идёшь на поводу этой провокации, а строишь своё. То есть независимо от того, что провокации всегда есть, ты просто на них не обращаешь внимания.

02:06:31 Гостья 2: Кстати, пример классный. И знаешь чем? Что вообще дают понимание эти ассоциативные образы, которых в книге очень много. Очень много рассказано на примитивных с первого взгляда каких-то вещах, описаны процессы невидимого мира, скажем так. Мне лично, например, когда происходят атаки животного начала, мне очень помогают эти понимания, эти ассоциативные примеры. Потому что тогда, когда я понимаю, что это атака, я применяю какой-то контрудар. То есть я могу просто быть на духовной волне, но бывают такие атаки очень скользкие, скажем так, очень скользкие, они не прямые, не агрессия. И когда вот я чувствую, что я уже проиграла животинке, что я уже в мыслях, что я уже где-то там, то тут на помощь приходят именно эти ассоциации, эти понимания, которые позволяют эту атаку превратить в опыт, не начать потом самоедство, не начать зависть или ещё что-то, не начать себя ругать или хвалить, а именно превратить в опыт и пойти дальше, оттолкнуться от этой атаки. То есть тут получается такой момент, что животное начало, эти проявления животного начала, атаки, становятся в помощь тебе, когда у тебя есть эти понимания, которые приходят в таком общении. И это очень классно, потому что ты споткнулся, но ты оттолкнулся и пошёл дальше, ты ещё дальше пошёл. Опять смотришь, опять проиграл сейчас, проиграл, видишь, что в мыслях, в мыслях, стоп, оттолкнул, вот понимание какое-то, не применил как-то, я не знаю. Есть понимание, ты этот опять превратил в опыт и опять пошёл дальше.

02:08:11 Гостья 1: Активировал.

02:08:12 Гостья 2: Активировал, да. И так продолжается путь. Удерживая доминанту на духовном, продолжается путь, отталкиваясь от этих материальных, так сказать, проявлений и атак от животного начала. И это очень классно.

02:08:26 Жанна: То есть просто есть два пути решения проблемы. То есть не то, что решение проблемы - всегда есть два выхода из ситуации. Либо повестись, как животное, за каким-то мячиком, шариком побежать или какой-то заманухой, да? Либо всё-таки сделать осознанный выбор и понять, что происходит вообще, что ты из этого можешь извлечь в позитивном ключе. Все ситуации даются для того, чтобы извлекать позитивный, полезный опыт. Вот всё, что происходит, оно не просто так происходит. Ведь оно отражается потом на большем. Оно имеет смысл. Оно происходит, потому что это урок, это опыт.

02:09:07 Гостья 1: Вообще очень интересное осознание - когда чувствуешь, что всё, что происходит, оно на благо происходит. Когда его воспринимаешь так, даже в самом начале, когда вы говорили о том чувстве, когда Любовь есть. И вот когда это чувство есть полностью, то всё, что бы ни происходило, каким бы оно уму ни казалось неправильным, не таким, не тем, ты всё равно понимаешь, что внутри оно происходит во благо. И происходит так потому, что ты его так воспринимаешь. То есть такое чувство появилось.

02:09:45 Жанна: Да, потому что чем ты, как ты его воспринимаешь, тем оно для тебя и является. И если с благодарностью, то оно в тебе и отзывается, и имеет какое-то значение.

02:09:58 Гостья 1: И очень классно тоже эта фраза, почему-то сейчас пришла в голову. Ты сказала: “что куда бы мы ни пришли, мы везде увидим то, что принесли с собой.” То получается то же самое, что бы ни пришло в нашу жизнь, с чем бы мы ни столкнулись опять же в жизни, мы увидим в этом лишь то, что есть в нас. Вот так. Ну это вот то, что отражение идёт. Что если в нас есть Любовь, то по сути всё окружающее, каким бы оно ни было для сознания трёхмерного, таким или таким, какие бы оно оценки ни пыталось давать, но по наполнению оно будет тем, чем наполнены мы. То есть

02:10:42 Гостья 2: Тем, что формируешь ты здесь и сейчас.

02:10:45 Гостья 1: Да.

02:10:52 Жанна: Класс. У меня вспомнилась притча про Бога. Что вот когда мне было сложно… Когда было всё хорошо, я вижу две пары следов. Когда мне было плохо, ты меня оставил.

02:11:04 Гостья 1: Потому что одна пара следов.

02:11:05 Жанна: Потому что одна пара следов. Так в этот момент я нёс тебя на руках. Это как-то отозвалось, вспомнилось очень ярко, через понимание. Действительно, с чем ты приходишь, на чём у тебя акценты? По своим ощущениям, когда ты какие-то мысли фиксируешь, если у тебя есть какая-то претензия к внешнему, значит, это показатель. На самом деле это тоже хорошо, ведь ты таким образом можешь найти свою проблему. Оно таким образом себя и рассекречивает. Если у тебя есть какая-то претензия, что тебе не нравится, значит, конкретно над этим чувством нужно работать в себе. И оно приходит именно через опыт. Сколько раз звучит эта фраза? «Если тебя что-то не устраивает, задумайся в первую очередь о себе». Покопайся в себе. Что на самом деле? Почему?

02:12:10 Гостья 1: Да, очень классный этот момент. В связи с этим такая тактика вообще всё меняет. Мы же привыкли, как? Если нас что-то не устраивает, задавать вопросы: «Почему кто-то так поступил?», «Зачем он это сделал?», «Зачем он это сказал?». А тут получается, переворачиваешь, задаёшь вопросы себе. Понимаешь? Не кому-то, за что мне это? А себе вопросы, почему я так отреагировала, почему во мне возникло это чувство, чего я на самом деле хочу, и кто во мне это чувство создаёт. Совершенно другая модель выходит в восприятии реальности и людей, когда она строится не на претензии, грубо говоря, а на исследовании себя. И тогда, опять же к началу возвращаемся, интересно жить, когда ты живёшь. Потому что реально ощущение такое складывается, что моя жизнь до того, как я какое-то сознание более-менее ощущать начала настоящее, она была какой-то большой сплошной претензией. Хотя вроде были моменты хорошие, счастливые, то есть не могу сказать, что было плохо, но понимаешь, этот фон претензий, он был у тебя постоянно. А почему? Потому что постоянно хочется манипулировать, а не получается манипулировать там, где хочется манипулировать. А потом, когда переворачиваешь этот момент, претензия пропадает. Во-первых, как-то аж неожиданно становится свободно и легко, мол, где тот мешок, который я с собой тащила всю жизнь. А во-вторых, вот действительно смешно или глупо уже звучат вопросы животины в каких-то местах, если она пытается вякать с претензией к кому-то, потому что оно настолько уже кажется инородным. Вот это очень интересное тоже чувство, когда ты начинаешь ощущать эту чистоту, и получается настолько инородно всё, что связано с животным, когда оно там хитрит. А когда оно так лопнуло, то оно уже всё чужое. Ну действительно, вот уже как-то не боишься, что ли, сказать себе, что оно чужое, именно чужое, тебе чужое.

02:14:32 Жанна: Да, на самом деле. Какие могут быть претензии вообще к внешнему миру? Претензии могут быть только у собственного животного.

02:14:43 Гостья 2: Так спокойно, ну как-то вот хорошо, по-настоящему хорошо.

02:14:48 Жанна: Как-то спокойно, я не знаю, не хочется ничего говорить, на самом деле. Знаешь, когда приходит понимание, ты просто как в океане.

02:15:01 Гостья 2: Изумление в безмолвии.

02:15:02 Жанна: Да-да-да, изумляешься в безмолвии, и оно тебя наполняет.

02:15:07 Гостья 1: Как накрывает. То есть вот это понимание, ты его не ждал, и оно тебя так накрыло, и ты сидишь и просто кайфуешь от того, как оно тебя накрывает.

02:15:16: Жанна: То есть просто хорошо, вот внутренне, вот действительно внутренне хорошо, вот это вот спокойствие, оно приобретает какое-то качество необъятное вообще, ты его не можешь полностью уместить в какое-то понятие. Но оно вот есть и есть. И ты понимаешь, что это правда. Это чувство, ты не можешь обмануться. И в эти моменты более абсурдные мысли приходят от Животного начала, потому что ты понимаешь, что они настолько бессмысленные и глупы, они вообще настолько какая-то несуразица. Ведь так хорошо внутри и какая-то чепуха, реально чепуха.

02:16:11 Гостья 1: Чужеродная.

02:16:12 Жанна: Инародная. И вот она какая-то, какая-то...

02:16:18 Гостья 2: Намного легче и проще формировать настоящую жизнь. Она не закончится даже со смертью тела.

02:16:24 Жанна: Если отказаться от иллюзий внешних, если отказаться от своего животного начала, победить себя, в каждом дне работать над своими мыслями, то очень легко.

02:1636 Гостья 2: А по сути, на самом деле так и есть, легче формировать жизнь настоящую.

02:16:44 Жанна: Потому что оно одно. Реально оно одно. А если ты выбираешь это одно, вся иллюзия сама собой как отпадает. То есть все вот эти тысячи, миллионы желаний, вот эти вот солдатики смерти в твоей голове, вот эти мысли чёрные, всё, что приходит от животного, оно просто перестаёт существовать, если ты выбрал одно. Вот ты твёрдо решаешь быть на духовной стороне, и всё, и как бы нет этих провокаций. Они для тебя просто не имеют значения. Их нет для тебя, потому что в этой чистоте нет места грязи. Оно реально чувствуется, как что-то грязное, то, что не имеет смысла. Оно какое-то ненастоящее, оно вообще никакое. Ты перестаёшь питать иллюзии, и всё, и просто хорошо.

02:17:52 Гостья 2: Как точно сказано. Я выбираю АллатРа.

02:17:56

В этом иллюзорном мире

Всё проходит быстротечно

Словно мираж в пустыне

Всё, чем мы владеем в физическом мире не имеет ценности

Оно проходящее

Надо спешить

Учиться чувствовать

Душой

И постигать прекрасное

Потому что всё в этом материальном мире

В том числе и жизнь человека

Не более чем пузырьки пены на морском берегу

АллатРа